[
  {
    "letra": "A",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Qué país ganó los Mundiales de 1978, 1986 y 2022?",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club español conocido como 'colchonero', que juega en el estadio Cívitas Metropolitano?",
        "respuesta": "Atletico de Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico italiano multicampeón con Milan y Real Madrid?",
        "respuesta": "Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club neerlandés famoso por su cantera, donde jugaron Cruyff, Van Basten y Bergkamp?",
        "respuesta": "Ajax"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la posición del jugador encargado principalmente de evitar los goles en su propio arco?",
        "respuesta": "Arquero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero argentino, figura del Manchester City, apodado 'La Araña'?",
        "respuesta": "Alvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club inglés del norte de Londres, clásico rival del Tottenham?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club de La Paternal, cuna de Diego Maradona?",
        "respuesta": "Argentinos Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del lateral izquierdo español que jugó en Barcelona, actualmente en Inter Miami?",
        "respuesta": "Alba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero gabonés que jugó en Borussia Dortmund, Arsenal y Barcelona?",
        "respuesta": "Aubameyang"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club argentino de Sarandí, campeón de la Copa Sudamericana 2007?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club italiano de Bérgamo, campeón de la Europa League 2024?",
        "respuesta": "Atalanta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club inglés de Birmingham, campeón de Europa en 1982?",
        "respuesta": "Aston Villa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país cuya selección nacional es apodada 'Socceroos'?",
        "respuesta": "Australia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el tiempo que se añade al final de cada tiempo en un partido?",
        "respuesta": "Adicional"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero argentino campeón del mundo 2022 (Julián...)?",
        "respuesta": "Álvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista español, técnico del Bayer Leverkusen campeón invicto 23/24?",
        "respuesta": "Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país que ganó el Mundial 2014?",
        "respuesta": "Alemania"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el Nombre del futbolista argentino, delantero del Atlético de Madrid, apodado 'La Araña'?",
        "respuesta": "Alvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club neerlandés famoso por su cantera, donde jugaron Cruyff y Van Basten?",
        "respuesta": "Ajax"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la posición del jugador que usa guantes y evita goles en su propio arco?",
        "respuesta": "Arquero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral izquierdo español, leyenda del FC Barcelona, actualmente en Inter Miami?",
        "respuesta": "Alba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex delantero argentino, máximo goleador del Manchester City?",
        "respuesta": "Aguero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue campeón del Mundial 1978?",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del arquero brasileño del Liverpool desde 2018?",
        "respuesta": "Alisson Becker"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés que se mantuvo invicto en la temporada 2003-04?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del entrenador escocés leyenda del Manchester United?",
        "respuesta": "Alex Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex mediocampista italiano apodado 'Il Maestro', que jugó en Juventus y Milan?",
        "respuesta": "Andrea Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo de Racing y Rosario Central?",
        "respuesta": "Academia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de pila del mediocampista campeón del mundo 2022, jugador del Liverpool?",
        "respuesta": "Alexis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés con 14 FA Cups?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club campeón de la Europa League 2012 y 2018?",
        "respuesta": "Atletico de Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club saudí que fichó a Neymar en 2023 (nombre completo)?",
        "respuesta": "Al Hilal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club campeón de 3 Champions consecutivas entre 1971 y 1973?",
        "respuesta": "Ajax"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club saudí que fichó a Sadio Mané (nombre completo)?",
        "respuesta": "Al Nassr"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de la MLS con Josef Martínez como máximo goleador histórico?",
        "respuesta": "Atlanta United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor español, ex Chelsea y hoy Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Azpilicueta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Europa League 2023-24?",
        "respuesta": "Atalanta"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del defensor canadiense del Bayern destacado en la Champions 2020?",
        "respuesta": "Alphonso Davies"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué selección fue campeona de la Copa América 1991?",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Libertadores 2016?",
        "respuesta": "Atletico Nacional"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Sudamericana 2007?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador que llevó a Arsenal a la temporada invicta de 2003-04?",
        "respuesta": "Arsene Wenger"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del autor del gol en la final del Mundial 2010?",
        "respuesta": "Andres Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés conocido como 'The Gunners'?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español apodado 'Los Colchoneros'?",
        "respuesta": "Atletico de Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano apodado 'Rossoneri'?",
        "respuesta": "AC Milan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club formador de Diego Maradona y cuna de grandes jugadores en Buenos Aires?",
        "respuesta": "Argentinos Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano fundado en 1907, con sede en Bérgamo, conocido como 'La Dea'?",
        "respuesta": "Atalanta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de Ámsterdam, uno de los más importantes de Países Bajos, famoso por su cantera?",
        "respuesta": "Ajax"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la posición en la cancha donde juega principalmente un jugador que defiende su propio arco?",
        "respuesta": "Arquero"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés donde juega Emiliano Martínez?",
        "respuesta": "Aston Villa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Libertadores 1985?",
        "respuesta": "Argentinos Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue subcampeón de la Copa Libertadores 2022?",
        "respuesta": "Atletico Paranaense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de pila de Mac Allister?",
        "respuesta": "Alexis"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico italiano del Real Madrid.",
        "respuesta": "Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club saudí que fichó a Sadio Mané?",
        "respuesta": "Al Nassr"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés donde juega Emiliano Martínez?",
        "respuesta": "Aston Villa"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero argentino que jugó en el Inter y el Manchester City",
        "respuesta": "Aguero"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero chileno que jugó en el Inter y el Barcelona",
        "respuesta": "Alexis Sanchez"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista italiano 'Il Maestro' de Juve y Milan",
        "respuesta": "Andrea Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero chileno bicampeón de América? Jugó en Barcelona, Arsenal, Inter entre otros?",
        "respuesta": "Alexis Sánchez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor uruguayo del FC Barcelona, conocido por su garra y juego aéreo?",
        "respuesta": "Araujo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club inglés donde milita el arquero argentino Emiliano 'Dibu' Martínez?",
        "respuesta": "Aston Villa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del actual entrenador del Liverpool FC, sucesor de Jürgen Klopp?",
        "respuesta": "Arne Slot"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club de fútbol de Sarandí, provincia de Buenos Aires, que ganó la Copa Sudamericana en 2007?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿País del norte de África cuya selección nacional es conocida como \"Los Zorros del Desierto\"?",
        "respuesta": "Argelia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista español que jugó en el Real Madrid y Liverpool, conocido como 'El Moro'?",
        "respuesta": "Arbeloa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club de la Serie A italiana que viste de negro y azul y juega en el Gewiss Stadium?",
        "respuesta": "Atalanta"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE A: ¿Apellido del legendario delantero argentino que brilló en la Fiorentina y la Roma, conocido como 'Batigol'?",
        "respuesta": "Batistuta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista y entrenador español, quien dirigió al FC Barcelona y a la selección española, ganando la Eurocopa 2008?",
        "respuesta": "Aragonés"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club de fútbol griego de la ciudad de Atenas, uno de los más laureados del país?",
        "respuesta": "AEK Atenas"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE A: ¿Apellido del futbolista noruego, delantero estrella del Manchester City?",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué sigla identifica a la Asociación del Fútbol Argentino?",
        "respuesta": "AFA"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "B",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE B: ¿Cuál es el apellido del delantero gabonés ex Arsenal?",
        "respuesta": "Aubameyang"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de La Ribera, cuyo estadio es la Bombonera?",
        "respuesta": "Boca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán más ganador de la Bundesliga, hexacampeón de Europa?",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español donde Lionel Messi jugó la mayor parte de su carrera profesional?",
        "respuesta": "Barcelona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista inglés figura del Real Madrid, revelación de la temporada 2023/24?",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés, ganador del Balón de Oro 2022?",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero marroquí destacado en el Mundial 2022?",
        "respuesta": "Bono"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el trofeo que premia al mejor jugador del mundo?",
        "respuesta": "Balon de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán que juega en el Signal Iduna Park?",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del club alemán que rompió la hegemonía del Bayern Munich, coronándose campeón invicto de la Bundesliga 2023/24?",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del autor del gol decisivo en la final del Mundial 1986?",
        "respuesta": "Burruchaga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con sede en Sevilla, uno de los históricos de La Liga?",
        "respuesta": "Betis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero italiano, Balón de Oro 1993?",
        "respuesta": "Baggio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del legendario defensor italiano, capitán del Milan y la selección?",
        "respuesta": "Baresi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex arquero francés campeón del mundo 1998?",
        "respuesta": "Barthez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex mediocampista inglés leyenda del Manchester United y Real Madrid?",
        "respuesta": "Beckham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de la ciudad de Banfield?",
        "respuesta": "Banfield"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el trofeo que premia al máximo goleador de las ligas europeas?",
        "respuesta": "Bota de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex defensor francés, campeón del mundo 1998?",
        "respuesta": "Blanc"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario defensor alemán, campeón del mundo como jugador y técnico.",
        "respuesta": "Beckenbauer"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de la costa sur, apodado 'The Seagulls' (Las Gaviotas).",
        "respuesta": "Brighton"
      },
      {
        "pregunta": "Trofeo individual más prestigioso, entregado anualmente por France Football.",
        "respuesta": "Balon de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista alemán del Chelsea, conocido por su pegada.",
        "respuesta": "Ballack"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Champions 2001?",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Libertadores 2007?",
        "respuesta": "Boca"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Copa América 2019",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "Leyenda del Man Utd, Balón de Oro 1966",
        "respuesta": "Bobby Charlton"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Champions 1997",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero brasileño destacado Mundial 1994",
        "respuesta": "Bebeto"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista portugués del Man Utd desde 2020",
        "respuesta": "Bruno Fernandes"
      },
      {
        "pregunta": "Club histórico turco de la Süper Lig",
        "respuesta": "Besiktas"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo del estadio de Boca Juniors",
        "respuesta": "Bombonera"
      },
      {
        "pregunta": "Club portugués de Lisboa",
        "respuesta": "Benfica"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de La Bombonera",
        "respuesta": "Boca"
      },
      {
        "pregunta": "Club español con 5 Champions",
        "respuesta": "Barcelona"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés 'Las Gaviotas'",
        "respuesta": "Brighton"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del actual número 5 del Real Madrid",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero frances del Real Madrid figura de la Champions 2022",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "Campeon invicto Bundesliga 23/24",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista del Barcelona, hoy en Inter Miami",
        "respuesta": "Busquets"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del italiano ganador del Balón de Oro 1993",
        "respuesta": "Baggio"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán dominador en los 1970s, símbolo de la Bundesliga en su época dorada",
        "respuesta": "Borussia Monchengladbach"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero holandés famoso por su elegancia y técnica con el Arsenal",
        "respuesta": "Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista inglés, símbolo de los tiros libres. Jugó en el Madrid, Man Utd y Milan",
        "respuesta": "Beckham"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán, hexacampeón de la Champions League",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "Trofeo que se entrega al mejor jugador del mundo según la revista France Football",
        "respuesta": "Balon de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del DT que ganó Libertadores con San Lorenzo 2014",
        "respuesta": "Bauza"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del Futbolista holandés leyenda del Arsenal",
        "respuesta": "Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Libertadores 2024?",
        "respuesta": "Botafogo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Copa América 2019?",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón del Mundial 2002?",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de la leyenda del Man Utd, Balón de Oro 1966?",
        "respuesta": "Bobby Charlton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Champions 1997?",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el delantero brasileño destacado en el Mundial 1994?",
        "respuesta": "Bebeto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del autor del gol decisivo en el Mundial 1986?",
        "respuesta": "Burruchaga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club portugués de Lisboa?",
        "respuesta": "Benfica"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con 5 Champions?",
        "respuesta": "Barcelona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés apodado 'Las Gaviotas'?",
        "respuesta": "Brighton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón invicto de la Bundesliga 23/24 (nombre completo)?",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista alemán que jugó en la selección y fue figura del Chelsea.",
        "respuesta": "Ballack"
      },
      {
        "pregunta": "Campeon invicto Bundesliga 23/24",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista inglés del Real Madrid",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "País campeón del Mundial 1958, 1962, 1970, 1994, 2002",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista portugués del Man Utd desde 2020",
        "respuesta": "Bruno Fernandes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista alemán, conocido como 'El Káiser', campeón del mundo como jugador y entrenador?",
        "respuesta": "Beckenbauer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán cuyo estadio es famoso por su 'Muro Amarillo'?",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista inglés, leyenda del Manchester United y de la selección inglesa, Balón de Oro en 1966?",
        "respuesta": "Charlton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el barrio de Buenos Aires donde se encuentra el estadio de Boca Juniors?",
        "respuesta": "La Boca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del club alemán que ganó la Bundesliga por primera vez en su historia en la temporada 2023-24, de forma invicta?",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista portugués que juega en el Manchester City, conocido por su creatividad y visión de juego?",
        "respuesta": "Bernardo Silva"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es uno de los principales clubes de fútbol de la ciudad de Brujas en Bélgica?",
        "respuesta": "Club Brugge"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor francés, campeón del mundo en 1998 y de la Eurocopa 2000?",
        "respuesta": "Blanc"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club inglés de la ciudad de Birmingham que viste de azul y blanco?",
        "respuesta": "Birmingham City"
      },
      {
        "pregunta": "¿Futbolista inglés que juega en el Real Madrid, fichado en 2023?",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del trofeo que se otorga al máximo goleador de las ligas europeas?",
        "respuesta": "Bota de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero italiano, campeón del mundo en 2006 con Italia y múltiple campeón con la Juventus?",
        "respuesta": "Buffon"
      },
      {
        "pregunta": "¿País sudamericano, cinco veces campeón del mundo, cuya selección viste de amarillo y verde?",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista alemán, figura del Bayer Leverkusen, Bayern Múnich y Chelsea?",
        "respuesta": "Ballack"
      },
      {
        "pregunta": "¿Club de la Premier League con sede en el Vitality Stadium, en la costa sur de Inglaterra?",
        "respuesta": "Bournemouth"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "C",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario futbolista y técnico neerlandés, símbolo del 'Fútbol Total'.",
        "respuesta": "Cruyff"
      },
      {
        "pregunta": "legendario defensor italiano, Balón de Oro 2006.",
        "respuesta": "Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de Londres, ganador de dos Champions League (2012 y 2021).",
        "respuesta": "Chelsea"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista brasileño del Manchester United.",
        "respuesta": "Casemiro"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero uruguayo que actualmente juega en Boca Juniors.",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "Torneo de clubes más importante de Europa.",
        "respuesta": "Champions League"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista francés del Real Madrid.",
        "respuesta": "Camavinga"
      },
      {
        "pregunta": "País cuya selección fue subcampeona del Mundial 2018 y tercera en 2022.",
        "respuesta": "Croacia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero argentino que jugó en River, Chelsea e Inter.",
        "respuesta": "Crespo"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del estadio de Racing Club de Avellaneda.",
        "respuesta": "Cilindro"
      },
      {
        "pregunta": "Futbolista portugués, máximo goleador de la historia del fútbol, actualmente en Al Nassr.",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del estadio del FC Barcelona.",
        "respuesta": "Camp Nou"
      },
      {
        "pregunta": "País sudamericano cuya selección viste de amarillo, azul y rojo.",
        "respuesta": "Colombia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario arquero español, campeón del mundo 2010.",
        "respuesta": "Casillas"
      },
      {
        "pregunta": "lateral brasileño, campeón del mundo 2002.",
        "respuesta": "Cafu"
      },
      {
        "pregunta": "Torneo de clubes más importante de Sudamérica.",
        "respuesta": "Copa Libertadores"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario entrenador neerlandés, ícono del 'Fútbol Total'.",
        "respuesta": "Cruyff"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor italiano, capitán de la Juventus por muchos años.",
        "respuesta": "Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "Posición del jugador que suele ubicarse en el centro de la defensa.",
        "respuesta": "Central"
      },
      {
        "pregunta": "Estadio del FC Barcelona.",
        "respuesta": "Camp Nou"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del arquero belga del Real Madrid.",
        "respuesta": "Courtois"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón del Mundial de Clubes 2012",
        "respuesta": "Corinthians"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Copa Libertadores 1997",
        "respuesta": "Cruzeiro"
      },
      {
        "pregunta": "Subcampeón del Mundial 2018",
        "respuesta": "Croacia"
      },
      {
        "pregunta": "Club escocés campeón de Europa 1967",
        "respuesta": "Celtic"
      },
      {
        "pregunta": "Único club chileno en ganar la Copa Libertadores",
        "respuesta": "Colo Colo"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa brasileño capitán Mundial 1970",
        "respuesta": "Carlos Alberto"
      },
      {
        "pregunta": "Club francés ascendido a Ligue 1 2021",
        "respuesta": "Clermont"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero argentino 'El Apache'",
        "respuesta": "Carlos Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Copa América 2001",
        "respuesta": "Colombia"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de Stamford Bridge",
        "respuesta": "Chelsea"
      },
      {
        "pregunta": "Club gallego de Balaídos",
        "respuesta": "Celta de Vigo"
      },
      {
        "pregunta": "Entrenador italiano con múltiples Champions",
        "respuesta": "Carlo Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "País de James Rodríguez y Falcao",
        "respuesta": "Colombia"
      },
      {
        "pregunta": "Arquero belga del Real Madrid",
        "respuesta": "Courtois"
      },
      {
        "pregunta": "DT italiano del Leicester campeón 2015-16",
        "respuesta": "Claudio Ranieri"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del lateral derecho español del Real Madrid.",
        "respuesta": "Carvajal"
      },
      {
        "pregunta": "Ganador del Balón de Oro 2016",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del lateral derecho colombiano ex Juventus",
        "respuesta": "Cuadrado"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del DT que dirigió a Brasil campeón del Mundial 1994",
        "respuesta": "Carlos Alberto Parreira"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista brasileño ex Real Madrid. Hoy en Man. Utd.",
        "respuesta": "Casemiro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el subcampeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Croacia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor brasileño capitán del Mundial 1970?",
        "respuesta": "Carlos Alberto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés ascendido a Ligue 1 en 2021?",
        "respuesta": "Clermont"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino apodado 'El Apache'?",
        "respuesta": "Carlos Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa América 2001?",
        "respuesta": "Colombia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de Stamford Bridge?",
        "respuesta": "Chelsea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club gallego de Balaídos?",
        "respuesta": "Celta de Vigo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién ganó el Balón de Oro 2016?",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del actual 10 de Boca Juniors?",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa Sudamericana 2016?",
        "respuesta": "Chapecoense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ícono neerlandés, jugador y DT, asociado al 'fútbol total'?",
        "respuesta": "Cruyff"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero mexicano, estrella en la MLS y reconocido por su capacidad goleadora?",
        "respuesta": "Carlos Vela"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano, campeón en 1970 y recordado por su arranque en la Serie A?",
        "respuesta": "Cagliari"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo del entrenador brasileño actualmente en Atlético Mineiro?",
        "respuesta": "Cuca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la competición de clubes más prestigiosa de Europa, anteriormente conocida como Copa de Europa?",
        "respuesta": "Champions League"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario lateral brasileño, campeón del mundo 2002.",
        "respuesta": "Cafu"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero portugués que jugó en el Manchester United y el Real Madrid",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa brasileño capitán Mundial 1970",
        "respuesta": "Carlos Alberto"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero argentino 'El Apache'",
        "respuesta": "Carlos Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "Entrenador italiano con múltiples Champions",
        "respuesta": "Carlo Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "DT italiano del Leicester campeón 2015-16",
        "respuesta": "Claudio Ranieri"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero uruguayo que ha jugado en Napoli, PSG, Manchester United y actualmente en Boca Juniors",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "DT argentino campeón del mundo con Argentina en 1978",
        "respuesta": "Cesar Luis Menotti"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero portugués del Al Nassr",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero uruguayo que jugó en el PSG y el Manchester United",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista argentino que jugó en River Plate y el Inter",
        "respuesta": "Cambiasso"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero uruguayo del Boca Juniors",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero belga del Real Madrid?",
        "respuesta": "Courtois"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del futbolista brasileño, leyenda del AC Milan?",
        "respuesta": "Cafu"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE C: Club argentino de Avellaneda, rival de Independiente.",
        "respuesta": "Racing"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista neerlandés, ícono del Ajax y del FC Barcelona, conocido por revolucionar el fútbol con el concepto de 'Fútbol Total'?",
        "respuesta": "Cruyff"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el torneo de clubes más prestigioso de la CONMEBOL?",
        "respuesta": "Copa Libertadores"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del club inglés de Londres que viste de azul y cuyo estadio es Stamford Bridge?",
        "respuesta": "Chelsea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista portugués, cinco veces ganador del Balón de Oro, que ha jugado en el Manchester United, Real Madrid, Juventus y Al-Nassr?",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿País que fue subcampeón del Mundial 2018 y tercero en el Mundial 2022, liderado por Luka Modrić?",
        "respuesta": "Croacia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero uruguayo que ha jugado en clubes como Napoli, PSG, Manchester United y actualmente en Boca Juniors?",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo del Club Atlético Rosario Central?",
        "respuesta": "Canalla"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio del FC Barcelona?",
        "respuesta": "Camp Nou"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero español, campeón del mundo en 2010 y de múltiples Champions League con el Real Madrid?",
        "respuesta": "Casillas"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE C: ¿Club de Avellaneda cuyo apodo es 'La Academia'?",
        "respuesta": "Racing"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor italiano, Balón de Oro en 2006 y capitán de la Italia campeona del mundo ese año?",
        "respuesta": "Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la ciudad de Cali, en Colombia, conocido como 'Los Azucareros'?",
        "respuesta": "Deportivo Cali"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista francés del Real Madrid, fichado del AS Monaco?",
        "respuesta": "Camavinga"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE C: ¿Apellido del técnico italiano que ha ganado la Champions League con el AC Milan y el Real Madrid?",
        "respuesta": "Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club chileno es el único de su país en haber ganado la Copa Libertadores, en 1991?",
        "respuesta": "Colo-Colo"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "D",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista argentino campeón del mundo 2022, autor de goles clave, apodado 'Fideo'.",
        "respuesta": "Di Maria"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero marfileño leyenda del Chelsea.",
        "respuesta": "Drogba"
      },
      {
        "pregunta": "País europeo que sorprendió ganando la Eurocopa 1992.",
        "respuesta": "Dinamarca"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario futbolista argentino-español, figura del Real Madrid en los 50s y 60s.",
        "respuesta": "Di Stefano"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ídolo máximo del fútbol argentino.",
        "respuesta": "Diego Armando Maradona"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán de camiseta amarilla y negra, juega en el Signal Iduna Park.",
        "respuesta": "Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "Técnico argentino del Atlético de Madrid, apodado 'Cholo'.",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "Posición del jugador que se ubica por delante de los mediocampistas, encargado de hacer goles.",
        "respuesta": "Delantero"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista belga figura del Manchester City.",
        "respuesta": "De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del arquero español que jugó muchos años en el Manchester United.",
        "respuesta": "De Gea"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exmediocampista de Racing y River, campeón del mundo Sub-20 en 2001.",
        "respuesta": "D'Alessandro"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero colombiano del Liverpool.",
        "respuesta": "Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico de la selección francesa campeona del mundo en 2018.",
        "respuesta": "Deschamps"
      },
      {
        "pregunta": "Partido entre equipos de la misma ciudad o región que son rivales históricos",
        "respuesta": "Derbi"
      },
      {
        "pregunta": "Club de Florencio Varela campeón de la Sudamericana 2020 y Recopa 2021.",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista portugués que jugó en Barcelona y Chelsea.",
        "respuesta": "Deco"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del futbolista argentino campeón del mundo 2022, juega en Atlético Madrid (Rodrigo...).",
        "respuesta": "De Paul"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista italiano, capitán de la Roma después de Totti.",
        "respuesta": "De Rossi"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex técnico español campeón del Mundo 2010 y Euro 2012.",
        "respuesta": "Del Bosque"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero argentino del Udinese y selección (Rodrigo...).",
        "respuesta": "De Paul"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista neerlandés del Barcelona (Frenkie...).",
        "respuesta": "De Jong"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero italiano, campeón del mundo 2006 (Alessandro...).",
        "respuesta": "Del Piero"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista argentino campeón del mundo 2022, leyenda de la selección.",
        "respuesta": "Di Maria"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Euro 1992",
        "respuesta": "Dinamarca"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero marfileño clave Champions 2012",
        "respuesta": "Didier Drogba"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero holandés leyenda del Arsenal",
        "respuesta": "Dennis Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "Lateral brasileño con 43 trofeos",
        "respuesta": "Dani Alves"
      },
      {
        "pregunta": "ExArquero brasileño historico del AC Milan",
        "respuesta": "Dida"
      },
      {
        "pregunta": "Nombres de pila de Maradona",
        "respuesta": "Diego Armando"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino campeón Sudamericana 2020",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "Posición ofensiva encargada de anotar goles",
        "respuesta": "Delantero"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán del Signal Iduna Park",
        "respuesta": "Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero brasileño de Chelsea y Atlético. Jugó para la seleccion española",
        "respuesta": "Diego Costa"
      },
      {
        "pregunta": "DT del Atlético 'El Cholo'",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "Club croata dominante en su liga",
        "respuesta": "Dinamo Zagreb"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista del Liverpool dorsal 20",
        "respuesta": "Diogo Jota"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa brasileño clave en Bayern Munich en la Champions 2012/13",
        "respuesta": "Dante"
      },
      {
        "pregunta": "Jugador belga del City conocido por velocidad",
        "respuesta": "Doku"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del autor del segundo gol final Mundial 2022",
        "respuesta": "Di Maria"
      },
      {
        "pregunta": "¿Subcampeón de la Champions League 2013?",
        "respuesta": "Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del capitán de Brasil en el Mundial 1994",
        "respuesta": "Dunga"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del DT campeón del Mundial 2018",
        "respuesta": "Didier Deschamps"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa brasileño de rulos, campeón de la Champions 2012",
        "respuesta": "David Luiz"
      },
      {
        "pregunta": "Leyenda del Real Madrid, 'la saeta rubia'",
        "respuesta": "Di Stefano"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo de la leyenda argentina campeón del mundo en 1986",
        "respuesta": "Diego Armando Maradona"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista belga del Manchester City, conocido por su visión de juego y precisión en el pase",
        "respuesta": "De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Copa Sudamericana 2020",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Euro 1992?",
        "respuesta": "Dinamarca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero neerlandés leyenda del Arsenal?",
        "respuesta": "Dennis Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuáles son los nombres de pila de Maradona (nombre completo)?",
        "respuesta": "Diego Armando"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club argentino campeón de la Sudamericana 2020?",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán del Signal Iduna Park?",
        "respuesta": "Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero brasileño que jugó en Chelsea y Atlético y representó a España?",
        "respuesta": "Diego Costa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT del Atlético apodado 'El Cholo'?",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del autor del segundo gol en la final del Mundial 2022?",
        "respuesta": "Di Maria"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor brasileño de rulos, campeón de la Champions 2012?",
        "respuesta": "David Luiz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la leyenda del Real Madrid, apodada 'la saeta rubia'?",
        "respuesta": "Di Stefano"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del legendario futbolista argentino, campeón del mundo en México 1986.",
        "respuesta": "Diego Armando Maradona"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero marfileño leyenda del Chelsea, clave en la Champions 2012.",
        "respuesta": "Drogba"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista colombiano del Liverpool.",
        "respuesta": "Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral canadiense que deslumbra en la Bundesliga por su velocidad y recuperación?",
        "respuesta": "Davies"
      },
      {
        "pregunta": "Lateral brasileño con 43 trofeos",
        "respuesta": "Dani Alves"
      },
      {
        "pregunta": "Nombres de pila de Maradona",
        "respuesta": "Diego Armando"
      },
      {
        "pregunta": "DT del Atlético 'El Cholo'",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista del Liverpool dorsal 20",
        "respuesta": "Diogo Jota"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuáles son los nombres de pila de Maradona?",
        "respuesta": "Diego Armando"
      },
      {
        "pregunta": "Técnico argentino del Atlético de Madrid.",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE D: Apellido del mediocampista croata Balón de Oro 2018.",
        "respuesta": "Modric"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista argentino, campeón del mundo en 2022, conocido como 'Fideo', que ha jugado en clubes como Real Madrid, Manchester United y PSG?",
        "respuesta": "Di María"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán de la Bundesliga que viste de amarillo y negro y juega sus partidos en el Signal Iduna Park?",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista argentino-español, figura emblemática del Real Madrid en los años 50 y 60?",
        "respuesta": "Di Stéfano"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo que sorprendió al mundo ganando la Eurocopa de 1992, a la que fue invitado a última hora?",
        "respuesta": "Dinamarca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero marfileño, leyenda del Chelsea, con quien ganó la Champions League en 2012?",
        "respuesta": "Drogba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del técnico argentino que dirige al Atlético de Madrid desde 2011, conocido como 'El Cholo'?",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista belga, figura clave del Manchester City, conocido por su visión de juego y pases precisos?",
        "respuesta": "De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de Florencio Varela que ganó la Copa Sudamericana en 2020?",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero español que defendió la portería del Manchester United durante más de una década?",
        "respuesta": "De Gea"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE D: ¿Apellido del futbolista croata, Balón de Oro en 2018 y capitán de la selección de Croacia?",
        "respuesta": "Modrić"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico de la selección de Francia que ganó el Mundial de 2018 como entrenador, habiéndolo ganado también como jugador en 1998?",
        "respuesta": "Deschamps"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se denomina al partido de máxima rivalidad entre dos equipos de una misma ciudad o región?",
        "respuesta": "Derbi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista portugués de origen brasileño, que brilló en el FC Porto, Barcelona y Chelsea?",
        "respuesta": "Deco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero colombiano del Liverpool FC, fichado del FC Porto?",
        "respuesta": "Díaz"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "E",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: Apellido del delantero francés Balón de Oro 2022, actualmente en Al-Ittihad.",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: Apellido del técnico portugués, campeón de Champions con Porto e Inter.",
        "respuesta": "Benitez"
      },
      {
        "pregunta": "País europeo campeón del Mundial 2010 y las Eurocopas 1964, 2008 y 2012.",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del estadio del Arsenal FC en Londres.",
        "respuesta": "Emirates Stadium"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de La Plata, cuatro veces campeón de la Copa Libertadores.",
        "respuesta": "Estudiantes"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero camerunés que brilló en Barcelona e Inter.",
        "respuesta": "Etoo"
      },
      {
        "pregunta": "Competición continental de selecciones organizada por la UEFA.",
        "respuesta": "Eurocopa"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del arquero argentino campeón del mundo 2022, juega en Aston Villa.",
        "respuesta": "Emiliano Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de la ciudad de Liverpool, cuyo clásico rival es el Liverpool FC.",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista argentino campeón del mundo 2022, jugador del Chelsea.",
        "respuesta": "Enzo Fernandez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista danés del Manchester United.",
        "respuesta": "Eriksen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario futbolista portugués, figura del Benfica en los 60s.",
        "respuesta": "Eusebio"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán campeón de la Europa League 2022.",
        "respuesta": "Eintracht Frankfurt"
      },
      {
        "pregunta": "Club catalán de la Primera División, reconocido históricamente en la capital de Cataluña",
        "respuesta": "Espanyol"
      },
      {
        "pregunta": "Recinto deportivo donde se disputan los partidos de fútbol",
        "respuesta": "Estadio"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico español del Aston Villa.",
        "respuesta": "Emery"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero camerunés, figura del Inter y Barcelona.",
        "respuesta": "Eto'o"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés con sede en Liverpool, fundado en 1878.",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón del Mundial 2010",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero francés leyenda del Man Utd",
        "respuesta": "Eric Cantona"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista francés clave Mundial 1998",
        "respuesta": "Emmanuel Petit"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Libertadores 2009",
        "respuesta": "Estudiantes"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista argentino ex River y Tottenham",
        "respuesta": "Erik Lamela"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés del Goodison Park",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "Ex mediocampista argentino jugó en River e Inter",
        "respuesta": "Esteban Cambiasso"
      },
      {
        "pregunta": "Futbolista uruguayo 'El Príncipe'",
        "respuesta": "Enzo Francescoli"
      },
      {
        "pregunta": "Club ecuatoriano de la Serie A",
        "respuesta": "Emelec"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del Balón de Oro 1965 y leyenda del Benfica",
        "respuesta": "Eusebio"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero noruego del Manchester City",
        "respuesta": "HISTORIALand"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Eurocopa 2024",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "Competición internacional organizada por la UEFA donde participan las selecciones de países europeos",
        "respuesta": "Eurocopa"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero noruego del Manchester City, conocido por su potencia y capacidad goleadora",
        "respuesta": "HISTORIALand"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué selección fue campeona del Mundial 2010?",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero francés leyenda del Man Utd?",
        "respuesta": "Eric Cantona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista francés clave en el Mundial 1998?",
        "respuesta": "Emmanuel Petit"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2009?",
        "respuesta": "Estudiantes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista argentino ex River y Tottenham?",
        "respuesta": "Eric Lamela"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del Goodison Park?",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del futbolista uruguayo apodado 'El Príncipe'?",
        "respuesta": "Enzo Francescoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club ecuatoriano de la Serie A?",
        "respuesta": "Emelec"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club catalán reconocido históricamente en la capital de Cataluña?",
        "respuesta": "Espanyol"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del entrenador español, actual técnico del Aston Villa.",
        "respuesta": "Emery"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista francés clave Mundial 1998",
        "respuesta": "Emmanuel Petit"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista argentino ex River y Tottenham",
        "respuesta": "Erik Lamela"
      },
      {
        "pregunta": "Futbolista uruguayo 'El Príncipe'",
        "respuesta": "Enzo Francescoli"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero noruego del Manchester City",
        "respuesta": "HISTORIALand"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero uruguayo que juega en el Boca Juniors",
        "respuesta": "Edinson Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero uruguayo que jugó en el PSG y el Manchester United",
        "respuesta": "Edinson Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista belga que jugó en el Chelsea y el Real Madrid",
        "respuesta": "Eden Hazard"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista argentino campeón del mundo en 2022",
        "respuesta": "Enzo Fernandez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista danés que jugó en el Inter y el Tottenham",
        "respuesta": "Eriksen"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: Apellido del histórico 10 uruguayo, ídolo de River Plate.",
        "respuesta": "Francescoli"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: Apellido del ex defensor argentino del Man United (Gabriel...).",
        "respuesta": "Heinze"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: Forma de definir un partido igualado tras la prórroga.",
        "respuesta": "Penales"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: Apellido del ex delantero argentino, presidente de Boca Juniors.",
        "respuesta": "Riquelme"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: Apellido del legendario arquero danés, padre del actual arquero del Leicester.",
        "respuesta": "Schmeichel"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: Ex mediocampista español, leyenda del Barcelona.",
        "respuesta": "Xavi Hernandez"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo que ganó el Mundial de 2010 y las Eurocopas de 1964, 2008 y 2012?",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio del Arsenal FC, inaugurado en 2006?",
        "respuesta": "Emirates Stadium"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de la ciudad de La Plata, cuatro veces campeón de la Copa Libertadores, conocido como 'El Pincha'?",
        "respuesta": "Estudiantes de La Plata"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero camerunés, que brilló en el FC Barcelona y el Inter de Milán, ganando múltiples Champions League?",
        "respuesta": "Eto'o"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la principal competición de selecciones nacionales de fútbol organizada por la UEFA?",
        "respuesta": "Eurocopa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del arquero argentino, figura clave en la conquista del Mundial 2022, que juega en el Aston Villa?",
        "respuesta": "Emiliano Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la ciudad de Liverpool, cuyo clásico rival es el Liverpool FC, y que juega en Goodison Park?",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista argentino, campeón del mundo en 2022, que fue transferido del Benfica al Chelsea?",
        "respuesta": "Enzo Fernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista danés que ha jugado en clubes como Ajax, Tottenham, Inter de Milán y Manchester United?",
        "respuesta": "Eriksen"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: ¿Apellido del delantero francés, Balón de Oro en 2022, que jugó en el Real Madrid?",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista portugués, figura del Benfica en los años 60 y ganador del Balón de Oro en 1965?",
        "respuesta": "Eusébio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán que ganó la UEFA Europa League en 2022, venciendo al Rangers en la final?",
        "respuesta": "Eintracht Frankfurt"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico español que ha ganado múltiples títulos de la UEFA Europa League con el Sevilla y el Villarreal, y actualmente dirige al Aston Villa?",
        "respuesta": "Emery"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE E: ¿Apellido del ex futbolista y entrenador alemán, campeón del mundo en 1974 como jugador y en 1990 como técnico?",
        "respuesta": "Beckenbauer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el tipo de partido de fútbol que se juega para recaudar fondos con fines benéficos o para homenajear a un jugador?",
        "respuesta": "Exhibición"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "F",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: Apellido del arquero italiano campeón del mundo 2006.",
        "respuesta": "Buffon"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: Apellido del lateral brasileño campeón del mundo 2002.",
        "respuesta": "Cafú"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: Club de Florencio Varela campeón de la Sudamericana 2020.",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario técnico escocés del Manchester United.",
        "respuesta": "Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "País europeo campeón del mundo en 1998 y 2018.",
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex mediocampista inglés leyenda del Chelsea, máximo goleador del club.",
        "respuesta": "Frank Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de la ciudad de Florencia.",
        "respuesta": "Fiorentina"
      },
      {
        "pregunta": "Organismo rector del fútbol mundial.",
        "respuesta": "FIFA"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista portugués Balón de Oro 2000, jugó en Barcelona y Real Madrid.",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero uruguayo Bota de Oro en 2005 y 2009, jugó en Villarreal y Atlético Madrid.",
        "respuesta": "Forlan"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista uruguayo del Real Madrid.",
        "respuesta": "Federico Valverde"
      },
      {
        "pregunta": "Club brasileño de Río de Janeiro, campeón de Libertadores en 2023.",
        "respuesta": "Fluminense"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista inglés del Manchester City, elegido mejor jugador joven de la Premier 2021 y 2022.",
        "respuesta": "Foden"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario arquero argentino campeón del mundo 1978.",
        "respuesta": "Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero colombiano figura en River, Porto y Atlético Madrid.",
        "respuesta": "Falcao"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero brasileño ex Liverpool, hoy en la liga árabe",
        "respuesta": "Firmino"
      },
      {
        "pregunta": "Club londinense del Craven Cottage",
        "respuesta": "Fulham"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario delantero uruguayo, Balón de Oro del Mundial 2010.",
        "respuesta": "Forlán"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista portugués del Manchester United.",
        "respuesta": "Fernandes"
      },
      {
        "pregunta": "Club turco de Estambul, rival de Galatasaray y Besiktas.",
        "respuesta": "Fenerbahçe"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor inglés, leyenda del Manchester United junto a Vidic.",
        "respuesta": "Ferdinand"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero brasileño que jugó en Liverpool (Roberto...).",
        "respuesta": "Firmino"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista portugués Balón de Oro 2000.",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario técnico escocés que dirigió al Manchester United por 27 años.",
        "respuesta": "Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero uruguayo, Bota de Oro en 2005 y 2009.",
        "respuesta": "Forlan"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista inglés del Manchester City.",
        "respuesta": "Foden"
      },
      {
        "pregunta": "DT campeón de la Euro 2016",
        "respuesta": "Fernando Santos"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa italiano Balón de Oro 2006",
        "respuesta": "Fabio Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "Máximo goleador histórico del Chelsea",
        "respuesta": "Frank Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "Entrenador italiano ex Milan, Roma y Real Madrid. Dirigió la selección inglesa",
        "respuesta": "Fabio Capello"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Libertadores 2022",
        "respuesta": "Flamengo"
      },
      {
        "pregunta": "Campeón de la Libertadores 2023",
        "respuesta": "Fluminense"
      },
      {
        "pregunta": "Infracción cometida durante el partido",
        "respuesta": "Falta"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de camiseta violeta",
        "respuesta": "Fiorentina"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista brasileño clave Liverpool 2019",
        "respuesta": "Fabinho"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero español 'El Niño'",
        "respuesta": "Fernando Torres"
      },
      {
        "pregunta": "Goleador colombiano histórico",
        "respuesta": "Falcao"
      },
      {
        "pregunta": "Inglés formado en el Manchester City. Usa el dorsal 47",
        "respuesta": "Foden"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo de Ángel Di María",
        "respuesta": "Fideo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Balón de Oro 2006?",
        "respuesta": "Fabio Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Campeón de la Champions League 1970?",
        "respuesta": "Feyenoord"
      },
      {
        "pregunta": "¿Campeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "Lateral izquierdo portugués del Real Madrid campeón en 2014",
        "respuesta": "Fabio Coentrao"
      },
      {
        "pregunta": "¿Campeón de la Copa Libertadores 1981?",
        "respuesta": "Flamengo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero francés que dejó huella al marcar 13 goles en un Mundial",
        "respuesta": "Fontaine"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del portugués, ganador del Balón de Oro. Jugó en Barcelona y Real Madrid",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "Organismo rector del fútbol mundial, encargado de organizar la Copa del Mundo",
        "respuesta": "FIFA"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT campeón de la Euro 2016?",
        "respuesta": "Fernando Santos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor italiano Balón de Oro 2006?",
        "respuesta": "Fabio Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del máximo goleador histórico del Chelsea?",
        "respuesta": "Frank Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2022?",
        "respuesta": "Flamengo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2023?",
        "respuesta": "Fluminense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama la infracción cometida durante el partido?",
        "respuesta": "Falta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de camiseta violeta?",
        "respuesta": "Fiorentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista brasileño clave en el Liverpool 2019?",
        "respuesta": "Fabinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero español apodado 'El Niño'?",
        "respuesta": "Fernando Torres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del goleador colombiano histórico?",
        "respuesta": "Falcao"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club londinense del Craven Cottage?",
        "respuesta": "Fulham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo de Ángel Di María?",
        "respuesta": "Fideo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés que marcó 13 goles en un solo Mundial?",
        "respuesta": "Fontaine"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama la falta que se señala cuando un jugador está más adelantado que el último defensor al recibir el balón?",
        "respuesta": "Fuera de juego"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero español 'El Niño'",
        "respuesta": "Fernando Torres"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero uruguayo que jugó en el Inter y el Atlético de Madrid",
        "respuesta": "Forlan"
      },
      {
        "pregunta": "DT campeón de la Euro 2016",
        "respuesta": "Fernando Santos"
      },
      {
        "pregunta": "Ex Delantero español 'El Niño'",
        "respuesta": "Fernando Torres"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista portugués del Atlético Madrid (João...).",
        "respuesta": "Félix"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: Nombre completo del técnico alemán, actual entrenador del FC Barcelona.",
        "respuesta": "Hansi Flick"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: Club alemán de la Bundesliga (VfL...).",
        "respuesta": "Wolfsburg"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario entrenador escocés que dirigió al Manchester United durante 26 años, ganando numerosos títulos?",
        "respuesta": "Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo que ha ganado dos Copas del Mundo (1998 y 2018) y dos Eurocopas (1984 y 2000)?",
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista inglés, máximo goleador histórico del Chelsea FC y ex entrenador del mismo club?",
        "respuesta": "Frank Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad de Florencia, que viste de color violeta?",
        "respuesta": "Fiorentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el organismo rector del fútbol a nivel mundial?",
        "respuesta": "FIFA"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista portugués, Balón de Oro en el año 2000, que jugó en el FC Barcelona y el Real Madrid?",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero uruguayo, ganador de dos Botas de Oro y Balón de Oro del Mundial 2010, que jugó en Villarreal, Atlético de Madrid e Inter de Milán?",
        "respuesta": "Forlán"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista uruguayo del Real Madrid, conocido por su polivalencia y energía?",
        "respuesta": "Federico Valverde"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club brasileño de Río de Janeiro, que viste de tricolor (verde, blanco y granate) y ganó la Copa Libertadores en 2023?",
        "respuesta": "Fluminense"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: ¿Apellido del arquero italiano, campeón del mundo en 2006, considerado uno de los mejores de la historia?",
        "respuesta": "Buffon"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista inglés del Manchester City, conocido por su habilidad y creatividad en ataque?",
        "respuesta": "Foden"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero argentino, figura clave en la conquista del Mundial de 1978?",
        "respuesta": "Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero colombiano, conocido como 'El Tigre', que brilló en River Plate, Porto, Atlético de Madrid y Mónaco?",
        "respuesta": "Falcao"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE F: ¿País africano que ha participado en varias Copas del Mundo y es conocido por sus talentosos delanteros? (Ej: Didier Drogba)",
        "respuesta": "Costa de Marfil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de la falta que se comete cuando un jugador atacante se encuentra más cerca de la línea de meta contraria que el balón y el penúltimo adversario?",
        "respuesta": "Fuera de juego"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "G",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE G: Apellido del ex mediocampista argentino, campeón del mundo 1986 (Jorge...).",
        "respuesta": "Burruchaga"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE G: Apellido del exfutbolista portugués, Balón de Oro 2000.",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico español que dirige al Manchester City.",
        "respuesta": "Guardiola"
      },
      {
        "pregunta": "País europeo que ganó sorpresivamente la Eurocopa 2004.",
        "respuesta": "Grecia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista inglés leyenda del Liverpool, actual técnico del Al-Ettifaq.",
        "respuesta": "Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero francés del Atlético Madrid, campeón del mundo 2018.",
        "respuesta": "Griezmann"
      },
      {
        "pregunta": "Club brasileño de Porto Alegre, tricampeón de la Copa Libertadores.",
        "respuesta": "Gremio"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de La Plata, cuyo estadio es conocido como 'El Bosque'.",
        "respuesta": "Gimnasia"
      },
      {
        "pregunta": "Acción de introducir la pelota en el arco contrario.",
        "respuesta": "Gol"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista argentino, jugó en Boca y Real Madrid, también fue técnico de Racing y Chivas.",
        "respuesta": "Gago"
      },
      {
        "pregunta": "Ex delantero galés, jugó en Real Madrid, famoso por su velocidad.",
        "respuesta": "Gareth Bale"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista español del Barcelona, Golden Boy 2022.",
        "respuesta": "Gavi"
      },
      {
        "pregunta": "Club turco de Estambul, 24 veces campeón de liga.",
        "respuesta": "Galatasaray"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del DT de River campeón de Libertadores 2015 y 2018.",
        "respuesta": "Gallardo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex arquero argentino recordado por atajar penales en Italia 90.",
        "respuesta": "Goycochea"
      },
      {
        "pregunta": "Ex Defensa italiano emblema de la Juventus",
        "respuesta": "Giorgio Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del arquero italiano, campeón del mundo en 2006, considerado uno de los mejores de la historia",
        "respuesta": "Gianluigi Buffon"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista inglés, leyenda del Liverpool.",
        "respuesta": "Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista galés, leyenda del Manchester United.",
        "respuesta": "Giggs"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex arquero argentino famoso por sus atajadas en Italia 90 (Sergio...).",
        "respuesta": "Goycochea"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista alemán que marcó el gol en la final del Mundial 2014.",
        "respuesta": "Götze"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista argentino del Monza (Alejandro...).",
        "respuesta": "Gomez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero francés del AC Milan (Olivier...).",
        "respuesta": "Giroud"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero francés del Atlético Madrid.",
        "respuesta": "Griezmann"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de La Plata, conocido como 'El Lobo'.",
        "respuesta": "Gimnasia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista argentino, jugó en Boca y Real Madrid.",
        "respuesta": "Gago"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista alemán campeón del mundo en 2014",
        "respuesta": "Gotze"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero francés campeón del mundo en 2018",
        "respuesta": "Griezmann"
      },
      {
        "pregunta": "Club español de la ciudad de Granada",
        "respuesta": "Granada CF"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del arquero argentino del Olimpique de Marsella",
        "respuesta": "Gerónimo Rulli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 1995?",
        "respuesta": "Gremio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero liberiano Balón de Oro 1995?",
        "respuesta": "George Weah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Euro 2004?",
        "respuesta": "Grecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT argentino de la selección 2015-16?",
        "respuesta": "Gerardo Martino"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de Mendoza?",
        "respuesta": "Godoy Cruz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT que reemplazó a Martínez en Boca?",
        "respuesta": "Gago"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el resultado de meter el balón en el arco?",
        "respuesta": "Gol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club turco de la Süper Lig?",
        "respuesta": "Galatasaray"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero galés ex Real Madrid?",
        "respuesta": "Gareth Bale"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exjugador y ex-DT de Boca que dirige Vélez?",
        "respuesta": "Guillermo Barros Schelotto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor leyenda del Manchester United que jugó toda su carrera en el mismo club?",
        "respuesta": "Gary Neville"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista leyenda del Real Madrid en los 2000 que se retiró en Beşiktaş J. K.?",
        "respuesta": "Guti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la leyenda brasileña de los 60, famoso por su dribbling y apodado 'Mané'?",
        "respuesta": "Garrincha"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino que brilló en el Real Madrid y en la Juventus?",
        "respuesta": "Gonzalo Higuain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdelantero alemán, 'Der Bomber', máximo goleador histórico?",
        "respuesta": "Gerd Muller"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exjugador inglés, leyenda del Liverpool por su temple y liderazgo?",
        "respuesta": "Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista español del Barcelona, ganador del premio Kopa en 2022",
        "respuesta": "Gavi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del legendario mediocampista alemán, campeón del mundo en 2014 anotando el gol de la final?",
        "respuesta": "Gotze"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista alemán del Manchester City, ex FC Barcelona.",
        "respuesta": "Gundogan"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del entrenador de River Plate campeón de América en 2018.",
        "respuesta": "Gallardo"
      },
      {
        "pregunta": "Ex Defensa italiano emblema de la Juventus",
        "respuesta": "Giorgio Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero argentino que jugó en el Inter y el Real Madrid",
        "respuesta": "Gonzalo Higuain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico español que ha dirigido al FC Barcelona, Bayern Múnich y Manchester City, logrando numerosos títulos?",
        "respuesta": "Guardiola"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo que sorprendió al mundo ganando la Eurocopa de 2004, venciendo a Portugal en la final?",
        "respuesta": "Grecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista inglés, leyenda y capitán del Liverpool FC, actualmente entrenador?",
        "respuesta": "Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero francés, campeón del mundo en 2018, que ha jugado en la Real Sociedad, Atlético de Madrid y FC Barcelona?",
        "respuesta": "Griezmann"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club brasileño de la ciudad de Porto Alegre, tres veces campeón de la Copa Libertadores, que viste de tricolor (azul, negro y blanco)?",
        "respuesta": "Grêmio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de la ciudad de La Plata, cuyo estadio es conocido como 'El Bosque' y su clásico rival es Estudiantes?",
        "respuesta": "Gimnasia y Esgrima La Plata"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el término utilizado en el fútbol para describir la acción de introducir el balón en la portería contraria?",
        "respuesta": "Gol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista argentino que jugó en Boca Juniors, Real Madrid y Valencia, y también fue entrenador?",
        "respuesta": "Gago"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex futbolista galés, conocido por su velocidad y potencia, que brilló en el Tottenham Hotspur y el Real Madrid?",
        "respuesta": "Gareth Bale"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE G: ¿Apellido del futbolista portugués que jugó en el FC Barcelona y Real Madrid, Balón de Oro en el 2000?",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del mediocampista español del FC Barcelona, ganador del Trofeo Kopa y el Golden Boy en 2022?",
        "respuesta": "Gavi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol más laureado de Turquía, con sede en Estambul?",
        "respuesta": "Galatasaray"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del entrenador argentino que llevó a River Plate a ganar dos Copas Libertadores (2015 y 2018)?",
        "respuesta": "Gallardo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del defensor italiano que fue capitán de la Juventus y de la selección italiana?",
        "respuesta": "Giorgio Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex arquero argentino, famoso por sus actuaciones en el Mundial de Italia 1990, especialmente en las tandas de penales?",
        "respuesta": "Goycochea"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "H",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero noruego del Manchester City, Bota de Oro 2023.",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "País europeo cuya selección es apodada 'Oranje', tres veces subcampeona del mundo.",
        "respuesta": "Holanda"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero inglés del Bayern Munich.",
        "respuesta": "Harry Kane"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario ex delantero francés, ídolo del Arsenal.",
        "respuesta": "Henry"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino del barrio de Parque Patricios.",
        "respuesta": "Huracan"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista belga que brilló en Chelsea y jugó en Real Madrid.",
        "respuesta": "Hazard"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del lateral derecho marroquí del PSG.",
        "respuesta": "Hakimi"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero argentino, jugó en River, Napoli y Juventus.",
        "respuesta": "Higuain"
      },
      {
        "pregunta": "Técnico alemán, actual entrenador del FC Barcelona.",
        "respuesta": "Hansi Flick"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del futbolista surcoreano del Tottenham.",
        "respuesta": "Heung min Son"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex arquero francés campeón del mundo 2018, actualmente en LAFC.",
        "respuesta": "Hugo Lloris"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex arquero colombiano famoso por la atajada del 'Escorpión'.",
        "respuesta": "Higuita"
      },
      {
        "pregunta": "Tres goles de un mismo jugador",
        "respuesta": "Hat trick"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán 'Die Elbe'",
        "respuesta": "Hamburgo"
      },
      {
        "pregunta": "Club español de la comunidad de Aragón que ha participado en Primera División",
        "respuesta": "Huesca"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista rumano, apodado 'El Maradona de los Cárpatos'.",
        "respuesta": "Hagi"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista inglés, ex capitán del Liverpool.",
        "respuesta": "Henderson"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor español, capitán del Real Madrid en los 90.",
        "respuesta": "Hierro"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico alemán campeón del triplete con el Bayern en 2013.",
        "respuesta": "Heynckes"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero neerlandés que jugó en Chelsea y Atlético Madrid.",
        "respuesta": "Hasselbaink"
      },
      {
        "pregunta": "Club escocés de Edimburgo, rival del Hearts.",
        "respuesta": "Hibernian"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista noruego del Manchester City.",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán que ganó la Champions en 1983",
        "respuesta": "Hamburger SV"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero brasileño que jugó en el Porto y el Atletico Mineiro",
        "respuesta": "Hulk"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero inglés que jugó en el Tottenham y el Bayern Munich",
        "respuesta": "Harry Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el DT campeón de la Champions 2020?",
        "respuesta": "Hansi Flick"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el subcampeón del Mundial 1978?",
        "respuesta": "Holanda"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral marroquí de Juventus y PSG?",
        "respuesta": "Hakimi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero francés capitán en la Euro 2016?",
        "respuesta": "Hugo Lloris"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero noruego del Manchester City?",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino apodado 'El Globo'?",
        "respuesta": "Huracan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llaman tres goles de un mismo jugador en un partido?",
        "respuesta": "Hat-trick"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán apodado 'Die Elbe'?",
        "respuesta": "Hamburgo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero inglés ex-Tottenham?",
        "respuesta": "Harry Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exdelantero argentino de River, Napoli, Juventus entre otros?",
        "respuesta": "Higuain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés, exfigura del Arsenal y del Barcelona?",
        "respuesta": "Henry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor inglés que se destacó por su liderazgo en la zaga del Manchester United?",
        "respuesta": "Harry Maguire"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdelantero argentino destacado del AC Milan y en River?",
        "respuesta": "Hernan Crespo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del futbolista noruego del Manchester City, Bota de Oro 2023?",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "Técnico alemán campeón del sextete con Bayern Munich.",
        "respuesta": "Hansi Flick"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán 'Die Elbe'",
        "respuesta": "Hamburgo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero francés leyenda del Arsenal.",
        "respuesta": "Henry"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero argentino que jugó en el Napoli y el Real Madrid",
        "respuesta": "Higuain"
      },
      {
        "pregunta": "Selección nacional conocida como 'La Naranja Mecánica'",
        "respuesta": "Holanda"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE H: Apellido del futbolista brasileño del Barcelona.",
        "respuesta": "Raphinha"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE H: Apellido del futbolista egipcio estrella del Liverpool.",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE H: Apellido del mediocampista francés del Real Madrid.",
        "respuesta": "Tchouameni"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE H: Nombre completo del ex mediocampista y ex técnico español leyenda del Barcelona.",
        "respuesta": "Xavi Hernandez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero noruego del Manchester City, conocido por su impresionante capacidad goleadora?",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo cuya selección nacional es apodada 'Oranje' y ha sido tres veces subcampeona del mundo?",
        "respuesta": "Holanda"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero inglés, máximo goleador histórico de la selección de Inglaterra y del Tottenham Hotspur, actualmente en el Bayern Múnich?",
        "respuesta": "Harry Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex delantero francés, máximo goleador histórico del Arsenal FC y campeón del mundo en 1998?",
        "respuesta": "Henry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de Parque Patricios, en Buenos Aires, cuyo estadio es el Tomás Adolfo Ducó?",
        "respuesta": "Huracán"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista belga que brilló en el Chelsea FC, ganando múltiples títulos, y también jugó en el Real Madrid?",
        "respuesta": "Hazard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del lateral derecho marroquí, conocido por su velocidad y capacidad ofensiva, que ha jugado en el Real Madrid, Inter de Milán y PSG?",
        "respuesta": "Hakimi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero argentino que jugó en River Plate, Real Madrid, Napoli y Juventus, siendo un prolífico goleador?",
        "respuesta": "Higuaín"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del técnico alemán que logró un histórico sextete con el Bayern Múnich en 2020 y actualmente dirige al FC Barcelona?",
        "respuesta": "Hansi Flick"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE H: ¿Apellido del futbolista egipcio, estrella del Liverpool FC y ganador de múltiples Botas de Oro de la Premier League?",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista surcoreano, capitán del Tottenham Hotspur, conocido por su velocidad y capacidad goleadora?",
        "respuesta": "Heung-min Son"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex arquero francés, capitán de la selección campeona del mundo en 2018, que jugó muchos años en el Tottenham Hotspur?",
        "respuesta": "Hugo Lloris"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del excéntrico ex arquero colombiano, famoso por la jugada conocida como 'el escorpión'?",
        "respuesta": "Higuita"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE H: ¿Apellido del mediocampista español, leyenda del FC Barcelona, que también fue entrenador del club?",
        "respuesta": "Xavi Hernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se conoce popularmente a la jugada en la que un futbolista marca tres goles en un mismo partido?",
        "respuesta": "Hat-trick"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "I",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "Contiene I: Campeón de la Champions 2001",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene I: Campeón de la Copa América 2019",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene I: Campeón de la Champions 1997",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene I: Club portugués de Lisboa",
        "respuesta": "Benfica"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene I: Club argentino de La Bombonera",
        "respuesta": "Boca Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene I: Club inglés 'Las Gaviotas'",
        "respuesta": "Brighton"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: Apellido del ex defensor italiano, leyenda de la Juventus y campeón de Europa 2020.",
        "respuesta": "Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: Apellido del delantero francés del AC Milan.",
        "respuesta": "Giroud"
      },
      {
        "pregunta": "País europeo cuatro veces campeón del mundo, cuya liga es la Serie A.",
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Avellaneda apodado 'El Rey de Copas'.",
        "respuesta": "Independiente"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Milán que viste de azul y negro.",
        "respuesta": "Inter"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista español, leyenda del Barcelona, autor del gol en la final del Mundial 2010, juega en Emirates Club.",
        "respuesta": "Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero sueco que jugó en más de 7 grandes clubes europeos.",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "País donde se inventó el fútbol moderno, campeón del mundo en 1966.",
        "respuesta": "Inglaterra"
      },
      {
        "pregunta": "Club estadounidense donde juega Lionel Messi desde 2023.",
        "respuesta": "Inter Miami"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero italiano que jugó en Milan y Juventus (Filippo...).",
        "respuesta": "Inzaghi"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex defensor colombiano, ídolo del Inter de Milán.",
        "respuesta": "Ivan Cordoba"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista español que juega en el Betis.",
        "respuesta": "Isco"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero español del Athletic Club.",
        "respuesta": "Inaki Williams"
      },
      {
        "pregunta": "Club de fútbol cordobés que juega en la Primera División.",
        "respuesta": "Instituto"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero sueco, conocido por su personalidad y goles acrobáticos.",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista español leyenda del Barcelona.",
        "respuesta": "Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero sueco, leyenda del AC Milan y PSG.",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Milán, rival del AC Milan.",
        "respuesta": "Inter"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del país cuya selección ha ganado 4 Mundiales.",
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "País insular europeo que participó en la Euro 2016.",
        "respuesta": "Islandia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista argentino que jugó en River Plate (Emiliano...).",
        "respuesta": "Insua"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Milán apodado 'Nerazzurri'",
        "respuesta": "Inter"
      },
      {
        "pregunta": "Selección nacional conocida como 'La Azzurra'",
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista español autor del gol en la final del Mundial 2010",
        "respuesta": "Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino apodado 'El Rojo'",
        "respuesta": "Independiente"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero argentino que jugó en el Barcelona y el Inter",
        "respuesta": "Icardi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial de Clubes 2010?",
        "respuesta": "Inter"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial 2006?",
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club fundado por David Beckham en 2020?",
        "respuesta": "Inter Miami"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino con siete Libertadores?",
        "respuesta": "Independiente"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero sueco del Newcastle?",
        "respuesta": "Isak"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero italiano apodado 'Il Bomber'?",
        "respuesta": "Inzaghi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero sueco famoso por sus goles?",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdefensor colombiano emblemático del Inter?",
        "respuesta": "Ivan Cordoba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista español autor del gol que dio el Mundial 2010?",
        "respuesta": "Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue la selección nacional campeona del mundial 1966?",
        "respuesta": "Inglaterra"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exfutbolista español, leyenda del Barcelona y la selección, autor del gol en la final del Mundial 2010?",
        "respuesta": "Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex delantero sueco que jugó en múltiples grandes de Europa?",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero sueco ex-Milan, Inter, Juventus, Barcelona y PSG.",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero sueco que jugó en Ajax, Juventus, Inter, Barcelona, Milan, PSG y Man Utd.",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: Futbolista colombiano del Liverpool.",
        "respuesta": "Luis Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: Apellido del legendario defensor italiano del Milan.",
        "respuesta": "Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: Apellido del técnico portugués ex Chelsea y Real Madrid.",
        "respuesta": "Mourinho"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: Nombre completo del extremo brasileño del Real Madrid.",
        "respuesta": "Vinicius Junior"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo cuya selección nacional, conocida como 'La Azzurra', ha ganado cuatro Copas del Mundo?",
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de Avellaneda, conocido como 'El Rey de Copas' por ser el máximo ganador de la Copa Libertadores (7 títulos)?",
        "respuesta": "Independiente"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad de Milán que viste de azul y negro (nerazzurri) y juega en el estadio San Siro/Giuseppe Meazza?",
        "respuesta": "Inter"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista español, leyenda del FC Barcelona, autor del gol que le dio a España el Mundial de 2010?",
        "respuesta": "Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero sueco, conocido por su personalidad y prolífica carrera en clubes como Ajax, Juventus, Inter, Barcelona, Milan, PSG y Manchester United?",
        "respuesta": "Ibrahimović"
      },
      {
        "pregunta": "¿País donde se originó el fútbol moderno y cuya selección nacional ganó el Mundial de 1966?",
        "respuesta": "Inglaterra"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club estadounidense de la MLS donde juega Lionel Messi desde 2023?",
        "respuesta": "Inter Miami CF"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero italiano, conocido como 'Pippo', que fue un prolífico goleador para el AC Milan y la Juventus?",
        "respuesta": "Inzaghi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex defensor colombiano, ídolo del Inter de Milán, con el que ganó numerosos títulos?",
        "respuesta": "Iván Córdoba"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: ¿Apellido del futbolista argentino, capitán de la selección campeona del mundo en 2022?",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista español, ex del Real Madrid y Málaga, conocido por su talento y técnica, que actualmente juega en el Real Betis?",
        "respuesta": "Isco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero español de origen ghanés, que ha desarrollado toda su carrera profesional en el Athletic Club de Bilbao?",
        "respuesta": "Iñaki Williams"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la ciudad de Córdoba, Argentina, que milita en la Primera División y es conocido como 'La Gloria'?",
        "respuesta": "Instituto Atlético Central Córdoba"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE I: ¿Apellido del legendario defensor italiano del AC Milan, hijo de Cesare y padre de Daniel?",
        "respuesta": "Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país insular nórdico sorprendió al mundo clasificándose para la Eurocopa 2016 y el Mundial 2018, famoso por su 'Viking Clap'?",
        "respuesta": "Islandia"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "J",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE J: Apellido del defensor uruguayo del Barcelona.",
        "respuesta": "Araujo"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE J: Apellido del mediocampista neerlandés del Barcelona.",
        "respuesta": "De Jong"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Turín conocido como 'La Vecchia Signora'.",
        "respuesta": "Juventus"
      },
      {
        "pregunta": "País asiático anfitrión del Mundial 2002 junto a Corea del Sur.",
        "respuesta": "Japon"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista inglés del Real Madrid.",
        "respuesta": "Jude Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del lateral izquierdo español que jugó en Barcelona, actualmente en Inter Miami.",
        "respuesta": "Jordi Alba"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista portugués, delantero del Liverpool.",
        "respuesta": "Jota"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista alemán del Bayern Munich y la selección alemana.",
        "respuesta": "Joshua Kimmich"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero argentino campeón del mundo 2022, ex River. Juega en el Atletico Madrid.",
        "respuesta": "Julian Alvarez"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del futbolista portugués extremo que jugó en Atlético Madrid y Chelsea.",
        "respuesta": "Joao Felix"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del legendario ex defensor argentino, capitán del Inter de Milán.",
        "respuesta": "Javier Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "Ex defensor inglés, leyenda y capitán del Chelsea.",
        "respuesta": "John Terry"
      },
      {
        "pregunta": "Ex técnico alemán campeón del triplete con Bayern Munich en 2013.",
        "respuesta": "Jupp Heynckes"
      },
      {
        "pregunta": "Árbitros que marcan offside",
        "respuesta": "Juez de linea"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero joven del Dortmund, ex Manchester United",
        "respuesta": "Jadon Sancho"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista colombiano que jugó en el Real Madrid y el Bayern Munich",
        "respuesta": "James Rodriguez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista del Liverpool dorsal 20",
        "respuesta": "Jota"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Turín.",
        "respuesta": "Juventus"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del futbolista colombiano que jugó en Real Madrid y Bayern.",
        "respuesta": "James Rodriguez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista español del Real Betis.",
        "respuesta": "Joaquín"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista brasileño del Real Madrid (Vinicius...).",
        "respuesta": "Junior"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista argentino campeón mundial Sub-20 en 2001.",
        "respuesta": "Javier Saviola"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT portugués campeón de la Champions 2004?",
        "respuesta": "Jose Mourinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero inglés leyenda del Leicester?",
        "respuesta": "Jamie Vardy"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exmediocampista que dirigió la selección argentina sub-23?",
        "respuesta": "Javier Mascherano"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llaman los árbitros que marcan offside?",
        "respuesta": "Juez de línea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano apodado 'La Vecchia Signora'?",
        "respuesta": "Juventus"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino del Atlético de Madrid, ex Manchester City?",
        "respuesta": "Julian Alvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdefensa inglés legendario del Chelsea?",
        "respuesta": "John Terry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero paraguayo máximo goleador histórico en el fútbol mexicano?",
        "respuesta": "Jose Cardozo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del técnico alemán que dirigió al Bayern Munich, ganando un histórico triplete en 2013?",
        "respuesta": "Jupp Heynckes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista alemán del Bayern Munich que usa el dorsal 6?",
        "respuesta": "Joshua Kimmich"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE J: Apellido del mediocampista neerlandés del AC Milan.",
        "respuesta": "Reijnders"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad de Turín, conocido como 'La Vecchia Signora' (La Vieja Señora), el más laureado de Italia?",
        "respuesta": "Juventus"
      },
      {
        "pregunta": "¿País asiático que coorganizó la Copa del Mundo de 2002 junto a Corea del Sur, siendo la primera vez que se disputaba en Asia?",
        "respuesta": "Japón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista inglés del Real Madrid, fichado del Borussia Dortmund, ganador del Trofeo Kopa 2023?",
        "respuesta": "Jude Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del lateral izquierdo español que fue una pieza clave en el FC Barcelona de Pep Guardiola y actualmente juega en el Inter Miami?",
        "respuesta": "Jordi Alba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista portugués, delantero polivalente del Liverpool FC, conocido por su olfato goleador?",
        "respuesta": "Jota"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista y defensor alemán del Bayern Múnich, conocido por su versatilidad y liderazgo?",
        "respuesta": "Joshua Kimmich"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero argentino, campeón del mundo en 2022, apodado 'La Araña', que jugó en River Plate y actualmente milita en el Manchester City?",
        "respuesta": "Julián Álvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista portugués, delantero o mediapunta, que ha jugado en el Benfica, Atlético de Madrid, Chelsea y FC Barcelona?",
        "respuesta": "João Félix"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del legendario ex defensor y mediocampista argentino, capitán emblemático del Inter de Milán durante muchos años, conocido como 'Pupi'?",
        "respuesta": "Javier Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE J: ¿Apellido del mediocampista neerlandés del FC Barcelona, fichado del Ajax?",
        "respuesta": "De Jong"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex defensor inglés, leyenda y capitán del Chelsea FC, con el que ganó múltiples títulos de la Premier League y la Champions League?",
        "respuesta": "John Terry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del técnico alemán que llevó al Bayern Múnich a ganar el triplete (Bundesliga, Copa de Alemania y Champions League) en la temporada 2012-13?",
        "respuesta": "Jupp Heynckes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se denomina a los árbitros asistentes que se ubican en las bandas del campo y señalan, entre otras cosas, el fuera de juego?",
        "respuesta": "Juez de línea"
      },
      {
        "pregunta": "Futbolista brasileño campeón del mundo en 1970, famoso por marcar en todos los partidos de ese torneo.",
        "respuesta": "Jairzinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista colombiano, Bota de Oro del Mundial 2014, que ha jugado en clubes como Porto, Mónaco, Real Madrid y Bayern Múnich?",
        "respuesta": "James Rodríguez"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "K",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: Apellido del futbolista belga del Manchester City (Jérémy...).",
        "respuesta": "Doku"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario ex arquero alemán, figura del Bayern Munich.",
        "respuesta": "Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero inglés, máximo goleador histórico de Inglaterra, actualmente en el Bayern Munich.",
        "respuesta": "Kane"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex técnico alemán del Liverpool y Borussia Dortmund.",
        "respuesta": "Klopp"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista alemán campeón del mundo 2014, leyenda del Real Madrid retirado en 2024.",
        "respuesta": "Kroos"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo del exfutbolista brasileño, Balón de Oro 2007.",
        "respuesta": "Kaka"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista francés campeón del mundo 2018, ex Chelsea y Leicester, actualmente en Al-Ittihad.",
        "respuesta": "Kante"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero francés del Real Madrid.",
        "respuesta": "Kylian Mbappe"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista croata del Manchester City, ex Real Madrid.",
        "respuesta": "Kovacic"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero alemán, máximo goleador histórico de los Mundiales.",
        "respuesta": "Klose"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor francés del FC Barcelona.",
        "respuesta": "Kounde"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor senegalés que jugó en Napoli y Chelsea, actualmente en Al-Hilal.",
        "respuesta": "Koulibaly"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista alemán del Bayern Munich.",
        "respuesta": "Kimmich"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero argentino campeón del mundo 1978, máximo goleador de ese torneo.",
        "respuesta": "Kempes"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán FC Colonia",
        "respuesta": "Koln"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista alemán que ganó el Mundial 2014 con Sami...",
        "respuesta": "Khedira"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista irlandés, capitán leyenda del Manchester United.",
        "respuesta": "Keane"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero argentino campeón del mundo 1978 (Mario...).",
        "respuesta": "Kempes"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista alemán del Bayern Munich (Joshua...).",
        "respuesta": "Kimmich"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista australiano, figura del Leeds United.",
        "respuesta": "Kewell"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero alemán campeón del mundo 1990 (Jürgen...).",
        "respuesta": "Klinsmann"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista alemán campeón del mundo 2014 (Sami...).",
        "respuesta": "Khedira"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista alemán leyenda del Bayern (Toni...).",
        "respuesta": "Kroos"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero inglés que juega en el Bayern Munich",
        "respuesta": "Kane"
      },
      {
        "pregunta": "Balón de Oro 2007",
        "respuesta": "Kaka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero alemán del Frankfurt?",
        "respuesta": "Kevin Trapp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero francés estrella del Real Madrid?",
        "respuesta": "Kylian Mbappe"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán FC Colonia?",
        "respuesta": "Koln"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero inglés del Bayern?",
        "respuesta": "Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero alemán leyenda del Bayern?",
        "respuesta": "Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT alemán ex Liverpool y Dortmund?",
        "respuesta": "Klopp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de pila del exarquero español del Chelsea, hoy en el AFC Bournemouth?",
        "respuesta": "Kepa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se conoce al exmediocampista de Rosario Central, Valencia e Inter, entre otros (nombre completo)?",
        "respuesta": "Kily Gonzalez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista alemán del Real Madrid, ganador de múltiples Champions League?",
        "respuesta": "Kroos"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán FC Colonia",
        "respuesta": "Koln"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista belga que juega en el Manchester City",
        "respuesta": "Kevin De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero francés que jugó en el Real Madrid. Hoy en Arabia",
        "respuesta": "Karim Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: Apellido del futbolista polaco del Barcelona.",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: Apellido del delantero belga ex Inter y Man United.",
        "respuesta": "Lukaku"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: Apellido del delantero belga que jugó en Inter, Chelsea, Man. United y Roma.",
        "respuesta": "Lukaku"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: Apellido del delantero checo del Bayer Leverkusen.",
        "respuesta": "Schick"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: Apellido del futbolista inglés del Arsenal (Bukayo...).",
        "respuesta": "Saka"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: Apellido del ex lateral inglés del Manchester City. Actualmente en Milan.",
        "respuesta": "Walker"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex arquero alemán, figura emblemática del Bayern Múnich y de la selección alemana, conocido como 'El Titán'?",
        "respuesta": "Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero inglés, máximo goleador histórico de la selección de Inglaterra y del Tottenham Hotspur, actualmente en el Bayern Múnich?",
        "respuesta": "Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del carismático técnico alemán que dirigió al Borussia Dortmund y al Liverpool FC, logrando grandes éxitos con ambos clubes?",
        "respuesta": "Klopp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista alemán, campeón del mundo en 2014 y leyenda del Real Madrid, conocido por su precisión en el pase y visión de juego?",
        "respuesta": "Kroos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apodo del ex futbolista brasileño, Balón de Oro en 2007, que brilló en el AC Milan y el Real Madrid?",
        "respuesta": "Kaká"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista francés, campeón del mundo en 2018, conocido por su incansable trabajo defensivo, que jugó en Leicester City y Chelsea?",
        "respuesta": "Kanté"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero francés, campeón del mundo en 2018, conocido por su velocidad y capacidad goleadora, actualmente en el Real Madrid?",
        "respuesta": "Kylian Mbappé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista croata que ha jugado en el Inter de Milán, Real Madrid y actualmente en el Manchester City?",
        "respuesta": "Kovačić"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero alemán, máximo goleador histórico de las Copas del Mundo de la FIFA?",
        "respuesta": "Klose"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: ¿Apellido del delantero belga que ha jugado en Chelsea, Everton, Manchester United e Inter de Milán?",
        "respuesta": "Lukaku"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor francés del FC Barcelona, conocido por su polivalencia para jugar como central o lateral?",
        "respuesta": "Koundé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor senegalés que fue figura en el Napoli y el Chelsea, conocido por su fortaleza física?",
        "respuesta": "Koulibaly"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista y defensor alemán del Bayern Múnich, considerado uno de los jugadores más completos del mundo?",
        "respuesta": "Kimmich"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE K: ¿Apellido del futbolista inglés del Arsenal, conocido por su habilidad en el regate y capacidad de desborde por la banda?",
        "respuesta": "Saka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero argentino, máximo goleador y figura del Mundial de 1978 ganado por Argentina, conocido como 'El Matador'?",
        "respuesta": "Kempes"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "L",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: Mediocampista portugués del Man City.",
        "respuesta": "Bernardo Silva"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: Futbolista portugués, figura histórica del Real Madrid, juega en Al Nassr.",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: Apellido del lateral portugués que jugó en Man City, Bayern y Barcelona.",
        "respuesta": "Cancelo"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: Arquero argentino campeón del mundo 2022.",
        "respuesta": "Emiliano Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: Apellido del técnico español del Manchester City.",
        "respuesta": "Guardiola"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del futbolista argentino, capitán de la selección campeona del mundo 2022, juega en Inter Miami.",
        "respuesta": "Lionel Messi"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés que ganó la Champions League en 2005 y 2019.",
        "respuesta": "Liverpool"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero polaco, Bota de Oro en 2021 y 2022, actualmente en el Barcelona.",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista croata del Real Madrid, Balón de Oro 2018.",
        "respuesta": "Luka Modric"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés que ganó la Premier League 2015-16 contra todo pronóstico.",
        "respuesta": "Leicester City"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Roma que viste de celeste y blanco.",
        "respuesta": "Lazio"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero uruguayo que jugó en Ajax, Liverpool, Barcelona y Atlético Madrid, actualmente en Inter Miami.",
        "respuesta": "Luis Suarez"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero argentino campeón del mundo 2022, jugador del Inter de Milán.",
        "respuesta": "Lautaro Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex técnico alemán campeón del mundo en 2014.",
        "respuesta": "Low"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista inglés, leyenda del Chelsea.",
        "respuesta": "Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "Defensor argentino campeón del mundo 2022, juega en Manchester United.",
        "respuesta": "Lisandro Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino del sur del Gran Buenos Aires, campeón en 2007.",
        "respuesta": "Lanus"
      },
      {
        "pregunta": "Competición regular entre clubes",
        "respuesta": "Liga"
      },
      {
        "pregunta": "Club español de la Comunidad Valenciana que ha jugado en Primera División",
        "respuesta": "Levante"
      },
      {
        "pregunta": "Defensa brasileño, campeón del Mundial 2002 por su solidez en la zaga",
        "respuesta": "Lucio"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero sueco que jugó en Celtic y Barcelona.",
        "respuesta": "Larsson"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista argentino del Betis.",
        "respuesta": "Lo Celso"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino del sur del Gran Buenos Aires, apodado 'El Granate'.",
        "respuesta": "Lanus"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor brasileño campeón del mundo 2002.",
        "respuesta": "Lucio"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex técnico italiano campeón del mundo 2006.",
        "respuesta": "Lippi"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero belga que jugó en Chelsea e Inter.",
        "respuesta": "Lukaku"
      },
      {
        "pregunta": "Golden Boy 2024.",
        "respuesta": "Lamine Yamal"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del club de fútbol de Anfield.",
        "respuesta": "Liverpool"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de Anfield",
        "respuesta": "Liverpool"
      },
      {
        "pregunta": "Máximo goleador histórico del Barcelona",
        "respuesta": "Lionel Messi"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista croata del Real Madrid",
        "respuesta": "Luka Modric"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero belga que jugó en el Inter y el Chelsea",
        "respuesta": "Lukaku"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club de la remontada en la Champions 2005?",
        "respuesta": "Liverpool"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT de Brasil en el Mundial 2002?",
        "respuesta": "Luiz Felipe Scolari"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero uruguayo ex Liverpool y Barcelona?",
        "respuesta": "Luis Suarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club inglés campeón de la Premier League en 2016?",
        "respuesta": "Leicester City"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama la competición regular entre clubes?",
        "respuesta": "Liga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero colombiano del Liverpool?",
        "respuesta": "Luis Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el alemán ganador del Balón de Oro 1990?",
        "respuesta": "Lothar Matthaus"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano, apodado 'Biancocelesti', con afición apasionada en Roma?",
        "respuesta": "Lazio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor brasileño, campeón del Mundial 2002 por su solidez en la zaga?",
        "respuesta": "Lucio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista inglés, máximo goleador del Chelsea?",
        "respuesta": "Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista argentino ex Boca, pieza clave en la selección y clubes europeos?",
        "respuesta": "Leandro Paredes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero polaco del Barcelona, múltiple ganador de la Bota de Oro europea?",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "¿Defensor que integró la Scaloneta campeona del mundo, surgido de Newell's?",
        "respuesta": "Lisandro Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del estadio de Independiente de Avellaneda.",
        "respuesta": "Libertadores de America"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero uruguayo que jugó en Liverpool y Barcelona",
        "respuesta": "Luis Suarez"
      },
      {
        "pregunta": "Estadio del West Ham United",
        "respuesta": "London Stadium"
      },
      {
        "pregunta": "Estadio del Independiente",
        "respuesta": "Libertadores de America"
      },
      {
        "pregunta": "Máximo ganador del Balón de Oro",
        "respuesta": "Lionel Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador español que dirige actualmente al PSG?",
        "respuesta": "Luis Enrique"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el estadio de Boca Juniors?",
        "respuesta": "La Bombonera"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: Apellido del legendario futbolista brasileño tricampeón mundial.",
        "respuesta": "Pele"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: Nombre del estadio de Estudiantes de La Plata.",
        "respuesta": "UNO Jorge Luis Hirschi"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: Apellido del mediocampista uruguayo del Real Madrid.",
        "respuesta": "Valverde"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista argentino, considerado uno de los mejores de todos los tiempos, capitán de la selección campeona del mundo en 2022 y figura del Inter Miami?",
        "respuesta": "Lionel Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la ciudad homónima, seis veces campeón de Europa, cuyo estadio es Anfield y su lema 'You'll Never Walk Alone'?",
        "respuesta": "Liverpool FC"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero polaco, ganador de múltiples Botas de Oro, que ha brillado en el Borussia Dortmund, Bayern Múnich y actualmente en el FC Barcelona?",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista croata del Real Madrid, Balón de Oro en 2018 y capitán de la selección de Croacia?",
        "respuesta": "Luka Modrić"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés que protagonizó una de las mayores sorpresas en la historia del fútbol al ganar la Premier League en la temporada 2015-16?",
        "respuesta": "Leicester City"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad de Roma que viste de celeste y blanco y juega sus partidos en el Estadio Olímpico?",
        "respuesta": "Lazio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero uruguayo, prolífico goleador que ha jugado en Ajax, Liverpool, FC Barcelona, Atlético de Madrid y actualmente en Inter Miami?",
        "respuesta": "Luis Suárez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero argentino, campeón del mundo en 2022, capitán y figura del Inter de Milán?",
        "respuesta": "Lautaro Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex técnico alemán que dirigió a la selección de Alemania a ganar el Mundial de 2014 en Brasil?",
        "respuesta": "Löw"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: ¿Apellido del futbolista portugués, figura histórica del Real Madrid y máximo goleador de la Champions League?",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista inglés, leyenda y máximo goleador histórico del Chelsea FC?",
        "respuesta": "Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del defensor argentino, campeón del mundo en 2022, conocido como 'Licha', que juega en el Manchester United?",
        "respuesta": "Lisandro Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del sur del Gran Buenos Aires, apodado 'El Granate', que fue campeón del fútbol argentino en varias ocasiones?",
        "respuesta": "Lanús"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE L: ¿Apellido del legendario futbolista brasileño, tricampeón del mundo, conocido como 'O Rei'?",
        "respuesta": "Pelé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se denomina a la competición principal de fútbol en la mayoría de los países, donde los equipos juegan entre sí a lo largo de una temporada?",
        "respuesta": "Liga"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "M",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE M: Futbolista colombiano que jugó en Real Madrid y Bayern Munich, actualmente en São Paulo.",
        "respuesta": "James Rodriguez"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene M: Máximo ganador del Balón de Oro",
        "respuesta": "Lionel Messi"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista argentino considerado por muchos el mejor de la historia, juega en Inter Miami.",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "Ciudad capital de España, sede del Real y del Atlético.",
        "respuesta": "Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano siete veces campeón de Europa, viste de rojo y negro.",
        "respuesta": "Milan"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario futbolista argentino, campeón del mundo en 1986.",
        "respuesta": "Maradona"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista francés que juega en el Real Madrid desde 2024.",
        "respuesta": "Mbappe"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico portugués conocido como 'The Special One', actual técnico del Fenerbahçe.",
        "respuesta": "Mourinho"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de la ciudad de Manchester, rival del City.",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista argentino campeón del mundo 2022, jugador del Liverpool (Alexis...).",
        "respuesta": "Mac Allister"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del arquero argentino campeón del mundo 2022, juega en Aston Villa (Emiliano...).",
        "respuesta": "Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario defensor italiano, ícono del AC Milan.",
        "respuesta": "Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del estadio principal de River Plate.",
        "respuesta": "Monumental"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del DT argentino campeón del mundo 1978.",
        "respuesta": "Menotti"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista argentino de River y Barcelona, apodado 'Jefecito'.",
        "respuesta": "Mascherano"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés apodado 'The Citizens'",
        "respuesta": "Manchester City"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero neerlandés famoso por su velocidad en el Arsenal",
        "respuesta": "Marc Overmars"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista argentino que jugó en Barcelona y Liverpool.",
        "respuesta": "Mascherano"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero senegalés que jugó en Liverpool y Bayern.",
        "respuesta": "Mané"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor mexicano, capitán de su selección.",
        "respuesta": "Marquez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista francés campeón del mundo 1998 (Claude...).",
        "respuesta": "Makelele"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista argelino que jugó en el Manchester City.",
        "respuesta": "Mahrez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista español ex Chelsea y Man United.",
        "respuesta": "Mata"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista inglés del Chelsea (Mason...).",
        "respuesta": "Mount"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de Old Trafford",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de The Etihad Stadium",
        "respuesta": "Manchester City"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés conocido como 'The Red Devils'?",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino, ícono en Boca Juniors, con apodo legendario?",
        "respuesta": "Martin Palermo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del jugador argentino, considerado uno de los mejores de la historia, ganador de múltiples Balones de Oro?",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés del Real Madrid, campeón del mundo en 2018?",
        "respuesta": "Mbappe"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del técnico portugués apodado 'The Special One', que ha dirigido al Chelsea, Real Madrid, Inter y Roma?",
        "respuesta": "Mourinho"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista croata del Real Madrid, Balón de Oro 2018.",
        "respuesta": "Modric"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista alemán que jugó en el Real Madrid y el Arsenal",
        "respuesta": "Mesut Ozil"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista argentino, defensor de la Fiorentina (Lucas...).",
        "respuesta": "Martinez Quarta"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista español campeón del mundo 2010 (Javier...).",
        "respuesta": "Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista argentino campeón del mundo 2022 (Alexis...).",
        "respuesta": "Mac Allister"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista croata del Real Madrid",
        "respuesta": "Modric"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero francés del PSG",
        "respuesta": "Mbappe"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero argentino del Inter Miami",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero inglés que jugó en el Liverpool y el Real Madrid",
        "respuesta": "Michael Owen"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero egipcio que juega en el Liverpool",
        "respuesta": "Mohamed Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero egipcio, estrella en la Premier League?",
        "respuesta": "Mohamed Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista argentino, ocho veces ganador del Balón de Oro, actualmente en el Inter Miami?",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la ciudad capital de España que alberga a dos de los clubes más importantes del país, el Real y el Atlético?",
        "respuesta": "Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad homónima, siete veces campeón de Europa, que viste de rojo y negro (rossoneri)?",
        "respuesta": "AC Milan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario futbolista argentino, campeón del mundo en 1986, considerado por muchos como el mejor de la historia, fallecido en 2020?",
        "respuesta": "Maradona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero francés, campeón del mundo en 2018, conocido por su velocidad y goles, que fichó por el Real Madrid en 2024?",
        "respuesta": "Mbappé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del carismático técnico portugués, conocido como 'The Special One', que ha dirigido a clubes como Porto, Chelsea, Inter, Real Madrid, Manchester United y Roma?",
        "respuesta": "Mourinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la ciudad homónima, conocido como 'The Red Devils', uno de los más laureados de Inglaterra y del mundo?",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista argentino, campeón del mundo en 2022, que juega como mediocampista en el Liverpool FC? (Alexis...)",
        "respuesta": "Mac Allister"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero argentino, campeón del mundo en 2022, conocido como 'Dibu', que juega en el Aston Villa? (Emiliano...)",
        "respuesta": "Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario defensor italiano, capitán e ícono del AC Milan durante más de dos décadas, hijo de Cesare Maldini?",
        "respuesta": "Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio principal del Club Atlético River Plate, el más grande de Argentina?",
        "respuesta": "Monumental"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico argentino que llevó a la selección argentina a ganar el Mundial de 1978, conocido como 'El Flaco'?",
        "respuesta": "Menotti"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE M: Apellido del exfutbolista alemán, Balón de Oro en 1996.",
        "respuesta": "Sammer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista defensivo argentino que jugó en River Plate, Corinthians, West Ham, Liverpool y FC Barcelona, apodado 'El Jefecito'?",
        "respuesta": "Mascherano"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "N",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE N: Apellido del ex delantero uruguayo ídolo de River Plate, apodado 'El Príncipe'.",
        "respuesta": "Francescoli"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene N: Delantero inglés que jugó en el Tottenham y el Bayern Munich",
        "respuesta": "Harry Kane"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE N: Defensor argentino campeón del mundo 2022, juega en el Manchester United.",
        "respuesta": "Lisandro Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista brasileño que jugó en Barcelona y PSG, actualmente en Santos.",
        "respuesta": "Neymar"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano donde Diego Maradona alcanzó la gloria.",
        "respuesta": "Napoli"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del arquero alemán campeón del mundo 2014, capitán del Bayern Munich.",
        "respuesta": "Neuer"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Rosario, donde Lionel Messi jugó de niño.",
        "respuesta": "Newells Old Boys"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario defensor italiano, campeón del mundo 2006.",
        "respuesta": "Nesta"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista checo, Balón de Oro 2003.",
        "respuesta": "Nedved"
      },
      {
        "pregunta": "País africano cuya selección es conocida como las 'Águilas Verdes'.",
        "respuesta": "Nigeria"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del defensor argentino campeón del mundo 2022, juega en el Lyon.",
        "respuesta": "Nicolas Tagliafico"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del lateral derecho argentino campeón del mundo 2022, juega en Atlético Madrid.",
        "respuesta": "Nahuel Molina"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista francés campeón del mundo 2018, ex Chelsea, actualmente en Al-Ittihad.",
        "respuesta": "NGolo Kante"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del arquero costarricense ex Real Madrid y PSG.",
        "respuesta": "Navas"
      },
      {
        "pregunta": "Barrio de Buenos Aires donde se ubica el estadio de River Plate.",
        "respuesta": "Nuñez"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero portugués, hábil regateador que brilló en el Manchester United",
        "respuesta": "Nani"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés donde jugó Alan Shearer, máximo goleador histórico de la Premier League",
        "respuesta": "Newcastle"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de la ciudad homónima, juega en St James' Park.",
        "respuesta": "Newcastle"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista brasileño del PSG y Barcelona.",
        "respuesta": "Neymar"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero uruguayo del Liverpool (Darwin...).",
        "respuesta": "Núñez"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de la ciudad de Nápoles.",
        "respuesta": "Napoli"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor inglés leyenda del Manchester United (Gary...).",
        "respuesta": "Neville"
      },
      {
        "pregunta": "Club francés de la región de Bretaña.",
        "respuesta": "Nantes"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Nápoles",
        "respuesta": "Napoli"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero brasileño que jugó en el Barcelona y el PSG",
        "respuesta": "Neymar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista francés clave en el Mundial 2018?",
        "respuesta": "NGolo Kante"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero brasileño ex Barcelona y PSG?",
        "respuesta": "Neymar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del que es hincha Messi?",
        "respuesta": "Newells"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero del Real Madrid tricampeón de Champions?",
        "respuesta": "Navas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano donde Diego Maradona se consagró como leyenda?",
        "respuesta": "Napoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero alemán del Bayern Munich, campeón del mundo en 2014, que revolucionó la posición?",
        "respuesta": "Neuer"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de Nápoles",
        "respuesta": "Napoli"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE N: Futbolista brasileño del Real Madrid.",
        "respuesta": "Vinicius Junior"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE N: Apellido del legendario defensor argentino, capitán del Inter.",
        "respuesta": "Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista brasileño, conocido por su habilidad y regates, que ha jugado en Santos, FC Barcelona, PSG y actualmente en el Al-Hilal?",
        "respuesta": "Neymar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad sureña homónima donde Diego Maradona es una leyenda y que ganó la Serie A en la temporada 2022-23?",
        "respuesta": "Napoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero alemán, campeón del mundo en 2014 y capitán del Bayern Múnich, conocido por revolucionar la posición de arquero líbero?",
        "respuesta": "Neuer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de la ciudad de Rosario donde Lionel Messi dio sus primeros pasos en el fútbol infantil?",
        "respuesta": "Newell's Old Boys"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario defensor italiano, campeón del mundo en 2006, que formó una dupla icónica con Cannavaro en la selección y jugó en la Lazio y AC Milan?",
        "respuesta": "Nesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista checo, Balón de Oro en 2003, leyenda de la Juventus y de la selección de República Checa?",
        "respuesta": "Nedvěd"
      },
      {
        "pregunta": "¿País africano cuya selección nacional es conocida como las 'Súper Águilas' y ha tenido destacadas participaciones en Mundiales?",
        "respuesta": "Nigeria"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del defensor argentino, campeón del mundo en 2022, que juega como lateral izquierdo en el Olympique de Lyon?",
        "respuesta": "Nicolás Tagliafico"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del lateral derecho argentino, campeón del mundo en 2022, que juega en el Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Nahuel Molina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista francés, campeón del mundo en 2018, conocido por su incansable labor defensiva, que jugó en Leicester City y Chelsea?",
        "respuesta": "N'Golo Kanté"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero costarricense que fue figura en el Mundial 2014 y jugó en el Real Madrid y PSG?",
        "respuesta": "Navas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el barrio de la Ciudad de Buenos Aires donde se encuentra el estadio Monumental de River Plate?",
        "respuesta": "Núñez"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE N: ¿Apellido del futbolista argentino del Manchester United, campeón del mundo en 2022 (Lisandro...)?",
        "respuesta": "Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero uruguayo del Liverpool FC, fichado del Benfica?",
        "respuesta": "Núñez"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "O",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: Apellido del defensor alemán campeón del mundo 2014, ex Bayern, actualmente en LASK.",
        "respuesta": "Boateng"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: Futbolista portugués, 5 veces Balón de Oro, juega en Al Nassr.",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del arquero esloveno titular del Atlético de Madrid.",
        "respuesta": "Oblak"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista alemán de origen turco, campeón del mundo 2014.",
        "respuesta": "Ozil"
      },
      {
        "pregunta": "Club francés de la ciudad de Lyon.",
        "respuesta": "Olympique Lyon"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del legendario ex arquero alemán, Balón de Bronce en el Mundial 2002.",
        "respuesta": "Oliver Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista noruego, capitán del Arsenal.",
        "respuesta": "Odegaard"
      },
      {
        "pregunta": "Club griego de la ciudad de El Pireo.",
        "respuesta": "Olympiacos"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero nigeriano del Napoli.",
        "respuesta": "Osimhen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor argentino campeón del mundo 2022, juega en Benfica.",
        "respuesta": "Otamendi"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del estadio del Manchester United.",
        "respuesta": "Old Trafford"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del arquero camerunés del Manchester United.",
        "respuesta": "Onana"
      },
      {
        "pregunta": "Club francés de la ciudad de Marsella.",
        "respuesta": "Olympique de Marsella"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero de River Plate y la Selección Argentina, apodado 'Burrito'.",
        "respuesta": "Ortega"
      },
      {
        "pregunta": "Club paraguayo tricampeón de la Copa Libertadores.",
        "respuesta": "Olimpia"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista brasileño, exjugador clave del Chelsea",
        "respuesta": "Oscar"
      },
      {
        "pregunta": "Club español de LaLiga, con tradición y afición fiel en Navarra",
        "respuesta": "Osasuna"
      },
      {
        "pregunta": "Arquero colombiano, reconocido a nivel internacional por sus reflejos y seguridad",
        "respuesta": "Oscar Cordoba"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero inglés, Balón de Oro 2001.",
        "respuesta": "Owen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista nigeriano famoso por sus regates (Jay-Jay...).",
        "respuesta": "Okocha"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero neerlandés del Arsenal y Man United (Marc...).",
        "respuesta": "Overmars"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista alemán campeón del mundo 2014 (Mesut...).",
        "respuesta": "Özil"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista alemán que jugó en el Real Madrid y el Arsenal",
        "respuesta": "Ozil"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero inglés que jugó en el Liverpool y el Real Madrid",
        "respuesta": "Owen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista brasileño, exjugador clave del Chelsea?",
        "respuesta": "Oscar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero esloveno, referente en el Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Oblak"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdelantero argentino, ícono en Juventus y en River Plate por su técnica y clase en los años 60?",
        "respuesta": "Omar Sivori"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista alemán que brilló en el Real Madrid y la selección alemana, campeón del mundo en 2014?",
        "respuesta": "Ozil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés de Lyon, múltiple campeón de la Ligue 1 a principios de los 2000?",
        "respuesta": "Olympique Lyon"
      },
      {
        "pregunta": "Estadio del Manchester United.",
        "respuesta": "Old Trafford"
      },
      {
        "pregunta": "Arquero alemán que jugó en el Bayern Munich y la selección alemana",
        "respuesta": "Oliver Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene O: Club portugués de Oporto",
        "respuesta": "Porto"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: Mediocampista español del Manchester City.",
        "respuesta": "Rodri"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: Apellido del futbolista portugués 5 veces Balón de Oro.",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: Ex mediocampista brasileño, Balón de Oro 2005.",
        "respuesta": "Ronaldinho"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: Ex mediocampista español, actual técnico del Bayer Leverkusen.",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero esloveno, figura y capitán del Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Oblak"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista alemán de origen turco, campeón del mundo en 2014, que jugó en Real Madrid y Arsenal?",
        "respuesta": "Özil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés de la ciudad homónima, siete veces consecutivas campeón de la Ligue 1 a principios de los 2000?",
        "respuesta": "Olympique Lyonnais"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del legendario ex arquero alemán, Balón de Bronce en el Mundial 2002 y figura del Bayern Múnich?",
        "respuesta": "Oliver Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista noruego, capitán del Arsenal FC?",
        "respuesta": "Ødegaard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club griego de El Pireo, el más laureado de Grecia?",
        "respuesta": "Olympiacos FC"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero nigeriano del Napoli, máximo goleador de la Serie A 2022-23?",
        "respuesta": "Osimhen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor argentino, campeón del mundo en 2022, que jugó en Manchester City y Benfica?",
        "respuesta": "Otamendi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del mítico estadio del Manchester United, 'El Teatro de los Sueños'?",
        "respuesta": "Old Trafford"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: ¿Apellido del futbolista portugués, cinco veces Balón de Oro?",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero camerunés del Manchester United, fichado del Inter de Milán?",
        "respuesta": "Onana"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés de Marsella, campeón de la Champions League en 1993?",
        "respuesta": "Olympique de Marseille"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero argentino, ídolo de River Plate, 'El Burrito'?",
        "respuesta": "Ortega"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE O: ¿Nombre completo del legendario futbolista brasileño, 'El Fenómeno'?",
        "respuesta": "Ronaldo Nazário"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club paraguayo, tres veces campeón de la Copa Libertadores?",
        "respuesta": "Olimpia"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "P",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE P: Apellido del defensor español del Al-Nassr.",
        "respuesta": "Laporte"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE P: Apellido del delantero francés del Real Madrid.",
        "respuesta": "Mbappe"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo del legendario futbolista brasileño, tricampeón del mundo.",
        "respuesta": "Pele"
      },
      {
        "pregunta": "Club francés de la capital, donde jugaron Neymar y Mbappé.",
        "respuesta": "Paris Saint-Germain"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista italiano, campeón del mundo 2006, famoso por su clase y visión de juego.",
        "respuesta": "Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista español de nombre Carles, capitán emblemático del FC Barcelona.",
        "respuesta": "Puyol"
      },
      {
        "pregunta": "País europeo cuya selección, liderada por Cristiano Ronaldo, ganó la Eurocopa 2016.",
        "respuesta": "Portugal"
      },
      {
        "pregunta": "Defensor francés campeón del mundo 2018, jugador del Inter de Milán.",
        "respuesta": "Pavard"
      },
      {
        "pregunta": "Club brasileño de São Paulo, tres veces campeón de la Libertadores.",
        "respuesta": "Palmeiras"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre del mediocampista español del Barcelona, Golden Boy 2021.",
        "respuesta": "Pedri"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista argentino campeón del mundo 2022, juega en la Roma (Leandro...).",
        "respuesta": "Paredes"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del legendario defensor italiano, ícono del AC Milan.",
        "respuesta": "Paolo Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista argentino campeón del mundo 2022, juega en Bayer Leverkusen (Exequiel...).",
        "respuesta": "Palacios"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del histórico delantero de Boca Juniors, máximo goleador del club, apodado 'El Titán'.",
        "respuesta": "Palermo"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo del arquero campeón del mundo con Argentina en 1978.",
        "respuesta": "Pato"
      },
      {
        "pregunta": "ex defensor de River y la Selección, campeón del mundo 1978.",
        "respuesta": "Passarella"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido de la leyenda húngara, famoso goleador vinculado al Real Madrid",
        "respuesta": "Puskas"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo y apellido del arquero español reconocido por su liderazgo. Ex Liverpool y Napoli entre otros.",
        "respuesta": "Pepe Reina"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista francés campeón del mundo 1998 (Emmanuel...).",
        "respuesta": "Petit"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista francés campeón del mundo 2018, jugó en Juventus y Man United.",
        "respuesta": "Pogba"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario futbolista húngaro, figura del Real Madrid.",
        "respuesta": "Puskas"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista argentino, ídolo de Boca, máximo goleador del club.",
        "respuesta": "Palermo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del arquero argentino campeón del mundo 1986 (Nery...).",
        "respuesta": "Pumpido"
      },
      {
        "pregunta": "Club uruguayo, 5 veces campeón de Libertadores.",
        "respuesta": "Peñarol"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista español, leyenda del Barcelona.",
        "respuesta": "Puyol"
      },
      {
        "pregunta": "Club francés de la capital",
        "respuesta": "PSG"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero argentino que jugó en el Inter y el Boca Juniors",
        "respuesta": "Palacio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés dominante en la Ligue 1?",
        "respuesta": "Paris Saint Germain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero brasileño apodado 'O Rei'?",
        "respuesta": "Pele"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exdefensa español, símbolo y líder del Barcelona durante una era dorada (Carles...)?",
        "respuesta": "Puyol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista italiano que brilló en el Milan y la Juventus, campeón del mundo en 2006?",
        "respuesta": "Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2020?",
        "respuesta": "Palmeiras"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la máxima sanción en el fútbol, un tiro directo desde 11 metros?",
        "respuesta": "Penal"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista argentino que jugó en el Inter y el PSG",
        "respuesta": "Pastore"
      },
      {
        "pregunta": "Club portugués de Oporto",
        "respuesta": "Porto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apodo del legendario futbolista brasileño, tricampeón del mundo (1958, 1962, 1970), considerado por muchos el mejor de todos los tiempos?",
        "respuesta": "Pelé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés de la capital, propiedad de Qatar Sports Investments, que ha dominado la Ligue 1 en la última década?",
        "respuesta": "Paris Saint-Germain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista italiano, campeón del mundo en 2006, conocido por su elegancia, visión de juego y precisión en los pases, leyenda del AC Milan y Juventus?",
        "respuesta": "Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor español, capitán emblemático del FC Barcelona y de la selección española, campeón del mundo en 2010?",
        "respuesta": "Puyol"
      },
      {
        "pregunta": "¿País europeo cuya selección nacional, liderada por Cristiano Ronaldo, ganó la Eurocopa 2016 y la Liga de Naciones de la UEFA 2019?",
        "respuesta": "Portugal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor francés, campeón del mundo en 2018, que puede jugar como lateral derecho o central, actualmente en el Inter de Milán?",
        "respuesta": "Pavard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club brasileño de la ciudad de São Paulo, uno de los más laureados de Brasil, que viste de verde y blanco y ha ganado múltiples Copas Libertadores?",
        "respuesta": "Palmeiras"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del joven mediocampista español del FC Barcelona, ganador del Trofeo Kopa y el Golden Boy en 2021?",
        "respuesta": "Pedri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista argentino, campeón del mundo en 2022, que juega como mediocampista en la AS Roma? (Leandro...)",
        "respuesta": "Paredes"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE P: ¿Apellido del delantero francés del Real Madrid, conocido por su velocidad?",
        "respuesta": "Mbappé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del legendario defensor italiano, ícono y capitán del AC Milan, considerado uno de los mejores defensores de la historia?",
        "respuesta": "Paolo Maldini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista argentino, campeón del mundo en 2022, que juega en el Bayer Leverkusen? (Exequiel...)",
        "respuesta": "Palacios"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del histórico delantero de Boca Juniors, máximo goleador del club, conocido como 'El Titán' o 'El Loco'?",
        "respuesta": "Palermo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se denomina a la máxima sanción en el fútbol, que consiste en un tiro libre directo desde el punto situado a once metros de la portería?",
        "respuesta": "Penal"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Q",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: Apellido del ex entrenador español campeón del Mundial 2010.",
        "respuesta": "Del Bosque"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: Nombre completo del técnico español que ha dirigido al Barcelona y la selección española.",
        "respuesta": "Luis Enrique"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: Posición en la que jugaban jugadores como Marcelo o Roberto Carlos",
        "respuesta": "Lateral izquierdo"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: Apellido del defensa central brasileño del PSG.",
        "respuesta": "Marquinhos"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: Apellido del futbolista brasileño del West Ham United.",
        "respuesta": "Paqueta"
      },
      {
        "pregunta": "País árabe que fue sede del Mundial de Fútbol 2022.",
        "respuesta": "Qatar"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista portugués conocido por su habilidad para pegarle de 'tres dedos' o 'trivela'.",
        "respuesta": "Quaresma"
      },
      {
        "pregunta": "Ex técnico español que dirigió al FC Barcelona en la temporada 2019-20.",
        "respuesta": "Quique Setien"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés que juega en Loftus Road.",
        "respuesta": "Queens Park Rangers"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino del sur del Gran Buenos Aires, apodado 'El Cervecero'.",
        "respuesta": "Quilmes"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de la ciudad homónima, campeón de Primera B en 1949.",
        "respuesta": "Quilmes"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista portugués con pasado en Inter y Porto.",
        "respuesta": "Quaresma"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero italiano del Chelsea y Sampdoria.",
        "respuesta": "Quagliarella"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exextremo portugués famoso por sus regates y cruzados?",
        "respuesta": "Quaresma"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del técnico del Barcelona en 2020, destituido luego de perder por 2-8 con el Bayern?",
        "respuesta": "Quique Setien"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: Apellido del ex futbolista argentino, ídolo de Boca (Juan Román...).",
        "respuesta": "Riquelme"
      },
      {
        "pregunta": "¿País de Medio Oriente que fue sede de la Copa Mundial de la FIFA en 2022?",
        "respuesta": "Qatar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista portugués, conocido por su habilidad para golpear el balón con el exterior del pie ('trivela') y sus excéntricos peinados?",
        "respuesta": "Quaresma"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del entrenador español que dirigió al Real Betis a ganar la Copa del Rey en 2005 y también entrenó al FC Barcelona?",
        "respuesta": "Quique Setién"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del oeste de Londres cuyo estadio es Loftus Road y ha tenido varias etapas en la Premier League?",
        "respuesta": "Queens Park Rangers"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del sur del Gran Buenos Aires, apodado 'El Cervecero', con una larga historia en el fútbol argentino?",
        "respuesta": "Quilmes Atlético Club"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: ¿Apellido del ex futbolista argentino, ídolo de Boca Juniors, conocido como 'El Último Diez'?",
        "respuesta": "Riquelme"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero italiano, conocido por su longevidad y capacidad goleadora en clubes como Sampdoria, Juventus y Udinese?",
        "respuesta": "Quagliarella"
      },
      {
        "pregunta": "¿Término que se usa para la fase de un torneo donde quedan ocho equipos o competidores?",
        "respuesta": "Cuartos de final"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: ¿Nombre del futbolista brasileño del West Ham United, ex Lyon y Flamengo?",
        "respuesta": "Paquetá"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué ciudad de Ecuador juega sus partidos de local Liga Deportiva Universitaria?",
        "respuesta": "Quito"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: ¿Apellido del defensor brasileño del Paris Saint-Germain y de la selección de Brasil?",
        "respuesta": "Marquinhos"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Q: ¿Apellido del ex director técnico español que ganó el Mundial 2010 y la Eurocopa 2012 con España?",
        "respuesta": "Del Bosque"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "R",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE R: Nombre y Apellido del delantero noruego del Manchester City.",
        "respuesta": "HISTORIALand"
      },
      {
        "pregunta": "Club español con más títulos de Champions League (15 hasta 2024).",
        "respuesta": "Real Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista portugués, máximo goleador de la historia, juega en Al Nassr.",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Núñez, máximo rival de Boca Juniors.",
        "respuesta": "River"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo del exfutbolista brasileño, Balón de Oro 2005, famoso por su sonrisa y habilidad.",
        "respuesta": "Ronaldinho"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario defensor español, campeón del mundo 2010, jugó en Real Madrid y Sevilla.",
        "respuesta": "Ramos"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista argentino, ídolo y actual presidente de Boca Juniors.",
        "respuesta": "Riquelme"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de la capital donde Francesco Totti es leyenda.",
        "respuesta": "Roma"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista español del Manchester City, ganador del Balón de Oro 2024.",
        "respuesta": "Rodri"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor argentino campeón del mundo 2022, juega en Tottenham (Cristian...).",
        "respuesta": "Romero"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista argentino campeón del mundo 2022, juega en Atlético Madrid.",
        "respuesta": "Rodrigo De Paul"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del delantero brasileño del Real Madrid.",
        "respuesta": "Rodrygo Goes"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Avellaneda, rival de Independiente, apodado 'La Academia'.",
        "respuesta": "Racing"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista de Boca y Villarreal, ídolo Xeneize.",
        "respuesta": "Riquelme"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor de River y la Selección Argentina, apodado 'Cabezón'.",
        "respuesta": "Ruggeri"
      },
      {
        "pregunta": "DT de River Libertadores 1996",
        "respuesta": "Ramon Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex lateral izquierdo brasileño que brilló en el Real Madrid, conocido por sus tiros libres",
        "respuesta": "Roberto Carlos"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del extremo brasileño del Barcelona",
        "respuesta": "Raphinha"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista argentino, figura del Real Madrid en los 90.",
        "respuesta": "Redondo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista checo que jugó en Arsenal y Dortmund.",
        "respuesta": "Rosicky"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero inglés del Manchester United (Marcus...).",
        "respuesta": "Rashford"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Avellaneda, campeón de la primera Copa Intercontinental para Argentina.",
        "respuesta": "Racing"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista brasileño. Balon de oro 1999.",
        "respuesta": "Rivaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Ex futbolista brasileño, lateral izquierdo leyenda del Real Madrid.",
        "respuesta": "Roberto Carlos"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista neerlandés que jugó en Real Madrid y Bayern (Arjen...).",
        "respuesta": "Robben"
      },
      {
        "pregunta": "Ex delantero inglés, máximo goleador histórico del Manchester United.",
        "respuesta": "Rooney"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Avellaneda, clásico rival de Independiente",
        "respuesta": "Racing"
      },
      {
        "pregunta": "Club español con más Champions League",
        "respuesta": "Real Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero brasileño, 'El Fenómeno'",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino con más títulos locales",
        "respuesta": "River"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se conoce al ganador del Balón de Oro 2024?",
        "respuesta": "Rodri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la capital?",
        "respuesta": "Roma"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de Núñez rival de Boca?",
        "respuesta": "River"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT de River en la Libertadores 1996?",
        "respuesta": "Ramon Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club con más Champions League (15)?",
        "respuesta": "Real Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del máximo goleador de la historia del fútbol?",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién ganó el Balón de Oro 1997?",
        "respuesta": "Ronaldo Nazario"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensa español que fue capitán del Real Madrid y la selección española?",
        "respuesta": "Ramos"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista brasileño que jugó en Barcelona, actualmente en Betis (Vitor...).",
        "respuesta": "Roque"
      },
      {
        "pregunta": "Club de Rosario que viste de azul y amarillo.",
        "respuesta": "Rosario Central"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor alemán del Real Madrid.",
        "respuesta": "Rüdiger"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor argentino campeón del mundo 1986 (Oscar...).",
        "respuesta": "Ruggeri"
      },
      {
        "pregunta": "DT de River Libertadores 1996",
        "respuesta": "Ramon Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista croata que jugó en el Barcelona y el Inter",
        "respuesta": "Rakitic"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero brasileño que jugó en el Inter y el Real Madrid",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero brasileño que jugó en el Real Madrid y el Manchester City",
        "respuesta": "Robinho"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE R: Apellido del ex mediocampista alemán leyenda del Bayern.",
        "respuesta": "Schweinsteiger"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE R: Apellido del delantero francés campeón del mundo 1998, jugó en Juventus y Mónaco.",
        "respuesta": "Trezeguet"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE R: Apellido del ex-defensor inglés del Manchester City.",
        "respuesta": "Walker"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con sede en Madrid, máximo ganador de la Champions League (15 títulos hasta 2024)?",
        "respuesta": "Real Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista portugués, cinco veces Balón de Oro, máximo goleador histórico del Real Madrid y de la Champions League, actualmente en Al-Nassr?",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de Núñez, Buenos Aires, máximo rival de Boca Juniors y uno de los más grandes de Sudamérica?",
        "respuesta": "River"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apodo del ex futbolista brasileño, Balón de Oro en 2005, conocido por su sonrisa, habilidad y magia con el balón, leyenda del FC Barcelona?",
        "respuesta": "Ronaldinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario defensor español, campeón del mundo en 2010 y de múltiples Champions League con el Real Madrid, que también jugó en el PSG y Sevilla?",
        "respuesta": "Ramos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex mediocampista argentino, ídolo máximo y actual presidente de Boca Juniors, conocido por su visión de juego y pases magistrales?",
        "respuesta": "Riquelme"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la capital, donde Francesco Totti es una leyenda, que viste de color granate y dorado?",
        "respuesta": "AS Roma"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista español del Manchester City, autor del gol en la final de la Champions League 2023 y Balón de Oro 2024?",
        "respuesta": "Rodri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor argentino, campeón del mundo en 2022, conocido como 'Cuti', que juega en el Tottenham Hotspur?",
        "respuesta": "Romero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del mediocampista argentino, campeón del mundo en 2022, pieza clave en el Atlético de Madrid y la selección argentina?",
        "respuesta": "Rodrigo De Paul"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del delantero brasileño del Real Madrid, conocido por su velocidad y capacidad de desborde?",
        "respuesta": "Rodrygo Goes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de Avellaneda, rival de Independiente, apodado 'La Academia' y primer campeón del mundo argentino?",
        "respuesta": "Racing"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor argentino, campeón del mundo en 1986, conocido como 'El Cabezón', que jugó en River Plate, Boca Juniors y Real Madrid?",
        "respuesta": "Ruggeri"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "S",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE S: Apellido del ex mediocampista español que jugó en Barcelona e Inter Miami.",
        "respuesta": "Busquets"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE S: Apellido del ex mediocampista español leyenda del Barcelona.",
        "respuesta": "Busquets"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE S: Apellido del capitán argentino campeón del mundo 2022.",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE S: Apellido del futbolista argentino, 8 veces Balón de Oro.",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista egipcio, estrella y goleador del Liverpool.",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "Club español de Andalucía, máximo ganador de la Europa League.",
        "respuesta": "Sevilla"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico argentino del Atlético de Madrid.",
        "respuesta": "Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero uruguayo, Bota de Oro en 2014 y 2016, actualmente en Inter Miami.",
        "respuesta": "Suarez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista surcoreano, figura del Tottenham Hotspur. (Heung-min)",
        "respuesta": "Son"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo (con título) del legendario técnico escocés del Manchester United.",
        "respuesta": "Sir Alex Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "País escandinavo de donde proviene Zlatan Ibrahimović.",
        "respuesta": "Suecia"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Boedo, campeón de la Libertadores 2014.",
        "respuesta": "San Lorenzo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista portugués del Manchester City.",
        "respuesta": "Silva"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista inglés del Arsenal (Bukayo...).",
        "respuesta": "Saka"
      },
      {
        "pregunta": "Estadio del Real Madrid.",
        "respuesta": "Santiago Bernabeu"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex DT de Estudiantes, campeón de Libertadores 2009 y subcampeón del mundo 2014.",
        "respuesta": "Sabella"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor de Boca e Inter, campeón mundial Sub-20.",
        "respuesta": "Samuel"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Junin. Buenos Aires.",
        "respuesta": "Sarmiento"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del DT argentino Chile Copa América 2015",
        "respuesta": "Sampaoli"
      },
      {
        "pregunta": "Segunda máxima competición de clubes en Sudamérica",
        "respuesta": "Sudamericana"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano, campeón de la Serie A en 1991, conocido por sus colores azul y blanco",
        "respuesta": "Sampdoria"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex arquero danés leyenda del Manchester United.",
        "respuesta": "Schmeichel"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista inglés, leyenda del Manchester United (Paul...).",
        "respuesta": "Scholes"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero inglés, máximo goleador histórico de la Premier League.",
        "respuesta": "Shearer"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán de Gelsenkirchen, rival del Borussia Dortmund.",
        "respuesta": "Schalke 04"
      },
      {
        "pregunta": "Club ucraniano participante habitual de competiciones europeas.",
        "respuesta": "Shakhtar Donetsk"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista neerlandés que jugó en Inter, Real Madrid y Galatasaray.",
        "respuesta": "Sneijder"
      },
      {
        "pregunta": "Club español con más títulos de Europa League",
        "respuesta": "Sevilla"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Boedo",
        "respuesta": "San Lorenzo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el campeón de la Libertadores 2014?",
        "respuesta": "San Lorenzo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con varias Europa League?",
        "respuesta": "Sevilla"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero surcoreano del Tottenham?",
        "respuesta": "Son"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT argentino de Chile en la Copa América 2015?",
        "respuesta": "Sampaoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la segunda máxima competición de clubes en Sudamérica?",
        "respuesta": "Sudamericana"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero egipcio del Liverpool?",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exmediocampista leyenda del Liverpool de 1998 a 2015 que se retiró en la MLS?",
        "respuesta": "Steven Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT argentino que transformó al Atlético en potencia europea?",
        "respuesta": "Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensa español, capitán histórico del Real Madrid y la selección española?",
        "respuesta": "Sergio Ramos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero uruguayo que brilló en el Liverpool, Barcelona y ahora en Inter Miami?",
        "respuesta": "Suarez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico argentino campeón del mundo 2022.",
        "respuesta": "Scaloni"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero argentino que jugó en el Manchester City y el Barcelona",
        "respuesta": "Sergio Aguero"
      },
      {
        "pregunta": "Ex Mediocampista inglés que jugó en el Liverpool y el LA Galaxy",
        "respuesta": "Steven Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino de Boedo",
        "respuesta": "San Lorenzo"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero ucraniano, Balón de Oro 2004.",
        "respuesta": "Shevchenko"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del atacante egipcio del Liverpool, máximo goleador de la Premier League en varias temporadas?",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista egipcio, estrella y máximo goleador del Liverpool FC, conocido como 'El Faraón'?",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de Andalucía, con sede en la ciudad homónima, máximo ganador de la UEFA Europa League?",
        "respuesta": "Sevilla FC"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico argentino que ha transformado al Atlético de Madrid en una potencia europea, conocido como 'El Cholo'?",
        "respuesta": "Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero uruguayo, ganador de dos Botas de Oro, que brilló en Ajax, Liverpool, FC Barcelona, Atlético de Madrid y actualmente juega en Inter Miami?",
        "respuesta": "Suárez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista surcoreano, capitán y figura del Tottenham Hotspur, conocido por su velocidad, goles y carisma? (Heung-min...)",
        "respuesta": "Son"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo (incluyendo título nobiliario) del legendario entrenador escocés que dirigió al Manchester United durante más de dos décadas?",
        "respuesta": "Sir Alex Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "¿País escandinavo de origen de Zlatan Ibrahimović, conocido por su selección nacional de color amarillo y azul?",
        "respuesta": "Suecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de Boedo, Buenos Aires, campeón de la Copa Libertadores en 2014, cuyos colores son azul y grana?",
        "respuesta": "San Lorenzo de Almagro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista portugués del Manchester City, conocido por su inteligencia táctica y calidad técnica? (Bernardo...)",
        "respuesta": "Silva"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE S: ¿Apellido del futbolista argentino, 8 veces Balón de Oro?",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista inglés del Arsenal FC, conocido por su polivalencia y juventud? (Bukayo...)",
        "respuesta": "Saka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio del Real Madrid, uno de los recintos más emblemáticos del fútbol mundial?",
        "respuesta": "Santiago Bernabéu"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex entrenador argentino que llevó a Estudiantes de La Plata a ganar la Copa Libertadores 2009 y fue subcampeón del mundo con Argentina en 2014?",
        "respuesta": "Sabella"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario arquero danés, padre de Kasper, que brilló en el Manchester United.",
        "respuesta": "Schmeichel"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico argentino que llevó a la selección argentina a ganar la Copa América 2021 y el Mundial 2022?",
        "respuesta": "Scaloni"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "T",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: Club español campeón de Liga en 2021.",
        "respuesta": "Atletico de Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: Apellido del ex delantero argentino máximo goleador histórico de la selección.",
        "respuesta": "Batistuta"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: Apellido del mediocampista español ex Chelsea y Man Utd, agente libre.",
        "respuesta": "Mata"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: Apellido del delantero argentino campeón del mundo 2022 (Lautaro...).",
        "respuesta": "Martinez"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: Apellido del defensor argentino campeón del mundo 2022 (Nicolás...).",
        "respuesta": "Otamendi"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario ex delantero italiano, ídolo máximo de la Roma.",
        "respuesta": "Totti"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés del norte de Londres, rival del Arsenal.",
        "respuesta": "Tottenham"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del arquero alemán del FC Barcelona.",
        "respuesta": "Ter Stegen"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del defensor brasileño, ex capitán del PSG y Chelsea, actualmente en Fluminense.",
        "respuesta": "Thiago Silva"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero español campeón del mundo 2010, apodado 'El Niño'.",
        "respuesta": "Torres"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero argentino apodado 'El Apache'.",
        "respuesta": "Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex mediocampista marfileño leyenda del Manchester City.",
        "respuesta": "Toure Yaya"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista francés del Real Madrid (Aurélien...).",
        "respuesta": "Tchouameni"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del técnico alemán que ha dirigido Chelsea, PSG, Bayern y actualmente a Inglaterra.",
        "respuesta": "Tuchel"
      },
      {
        "pregunta": "Lateral derecho inglés del Liverpool.",
        "respuesta": "Trent Alexander-Arnold"
      },
      {
        "pregunta": "Club de fútbol de la provincia de Córdoba.",
        "respuesta": "Talleres"
      },
      {
        "pregunta": "Club de fútbol de la provincia de Buenos Aires, apodado 'El Matador'.",
        "respuesta": "Tigre"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista de Estudiantes y Selección Argentina, campeón del mundo 1986.",
        "respuesta": "Trobbiani"
      },
      {
        "pregunta": "DT brasileño Copa América 2019",
        "respuesta": "Tite"
      },
      {
        "pregunta": "Jugador con más partidos en la historia del Bayern Munich",
        "respuesta": "Thomas Muller"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor inglés, capitán del Chelsea durante muchos años.",
        "respuesta": "Terry"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero francés que jugó en Juventus y Mónaco (David...).",
        "respuesta": "Trezeguet"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor francés, campeón del mundo 1998 (Lilian...).",
        "respuesta": "Thuram"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de la ciudad de Turín, rival de la Juventus.",
        "respuesta": "Torino"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero argentino que jugó en Boca, Juventus y Man United.",
        "respuesta": "Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de Londres, rival del Arsenal",
        "respuesta": "Tottenham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el DT brasileño en la Copa América 2019?",
        "respuesta": "Tite"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero italiano símbolo de la Roma?",
        "respuesta": "Totti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés apodado 'Spurs' (nombre completo)?",
        "respuesta": "Tottenham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de Córdoba?",
        "respuesta": "Talleres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista francés (dorsal 14) del Real Madrid?",
        "respuesta": "Tchouameni"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del lateral derecho del Liverpool?",
        "respuesta": "Trent Alexander-Arnold"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero español que brilló en el Atlético Madrid, Liverpool y fue campeón del mundo en 2010?",
        "respuesta": "Torres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero alemán del Barcelona, conocido por su habilidad con los pies?",
        "respuesta": "Ter Stegen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero argentino apodado 'El Apache', también fue técnico.",
        "respuesta": "Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero francés campeón del mundo en 1998",
        "respuesta": "Thierry Henry"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero francés que jugó en el Arsenal y el Barcelona",
        "respuesta": "Thierry Henry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés apodado 'Spurs'?",
        "respuesta": "Tottenham"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista francés del Real Madrid.",
        "respuesta": "Tchouameni"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex delantero italiano, ídolo máximo y capitán histórico de la AS Roma, donde jugó toda su carrera profesional?",
        "respuesta": "Totti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del norte de Londres, cuyo estadio es el Tottenham Hotspur Stadium y es el clásico rival del Arsenal?",
        "respuesta": "Tottenham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del arquero alemán del FC Barcelona, conocido por su habilidad con los pies y sus reflejos? (Marc-André...)",
        "respuesta": "ter Stegen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del experimentado defensor brasileño, ex capitán del PSG y Chelsea, que actualmente juega en el Fluminense?",
        "respuesta": "Thiago Silva"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero español, campeón del mundo en 2010, conocido como 'El Niño', que brilló en el Atlético de Madrid y Liverpool?",
        "respuesta": "Torres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero argentino, apodado 'El Apache', que jugó en Boca Juniors, Corinthians, West Ham, Manchester United, Manchester City y Juventus?",
        "respuesta": "Tévez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista marfileño, leyenda del Manchester City, conocido por su potencia física y llegada al gol?",
        "respuesta": "Yaya Touré"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista francés del Real Madrid, fichado del AS Mónaco, conocido por su capacidad defensiva y despliegue físico? (Aurélien...)",
        "respuesta": "Tchouaméni"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del técnico alemán que ha dirigido a clubes como Borussia Dortmund, PSG, Chelsea (con el que ganó la Champions League) y Bayern Múnich?",
        "respuesta": "Tuchel"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: ¿Apellido del delantero argentino del Inter de Milán, campeón del mundo en 2022?",
        "respuesta": "Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del lateral derecho inglés del Liverpool FC, conocido por su capacidad ofensiva y precisión en los centros?",
        "respuesta": "Trent Alexander-Arnold"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la ciudad de Córdoba, Argentina, que viste de azul y blanco y es uno de los más populares del interior del país?",
        "respuesta": "Talleres de Córdoba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la localidad de Victoria, provincia de Buenos Aires, apodado 'El Matador'?",
        "respuesta": "Tigre"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE T: ¿Apellido del ex futbolista y entrenador neerlandés, leyenda del Ajax y AC Milan, ganador de tres Balones de Oro?",
        "respuesta": "Van Basten"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el documento oficial que permite a un jugador cambiar de un club a otro, especialmente entre diferentes países?",
        "respuesta": "Transfer"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "U",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: Apellido del mediocampista español leyenda del Barcelona, juega en Inter Miami.",
        "respuesta": "Busquets"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: Futbolista portugués del Manchester United.",
        "respuesta": "Bruno Fernandes"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: Apellido del arquero belga del Real Madrid.",
        "respuesta": "Courtois"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: Apellido del delantero belga que jugó en AS Roma.",
        "respuesta": "Lukaku"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: Apellido del arquero alemán del Bayern Munich.",
        "respuesta": "Neuer"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: Apellido del ex futbolista español capitán del Barcelona.",
        "respuesta": "Puyol"
      },
      {
        "pregunta": "País sudamericano campeón de los Mundiales 1930 y 1950.",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "Organismo rector del fútbol europeo.",
        "respuesta": "UEFA"
      },
      {
        "pregunta": "Club italiano de la ciudad de Udine.",
        "respuesta": "Udinese"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor francés del Bayern Munich.",
        "respuesta": "Upamecano"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del legendario arquero argentino campeón del mundo 1978, apodado 'Pato'.",
        "respuesta": "Ubaldo Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor francés campeón del mundo 2018, actualmente en Lille.",
        "respuesta": "Umtiti"
      },
      {
        "pregunta": "Club de fútbol de la provincia de Santa Fe, rival de Colón.",
        "respuesta": "Union"
      },
      {
        "pregunta": "País sudamericano, dos veces campeón del mundo.",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor francés del Barcelona (Samuel...).",
        "respuesta": "Umtiti"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista colombiano que jugó en Porto y Al-Sadd.",
        "respuesta": "Uribe"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial 1930?",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de Udine?",
        "respuesta": "Udinese"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de Santa Fe rival de Colón?",
        "respuesta": "Union"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero campeón en 1978?",
        "respuesta": "Ubaldo Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el organismo del fútbol europeo?",
        "respuesta": "UEFA"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa América 2011?",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club chileno apodado 'La U'?",
        "respuesta": "Universidad de Chile"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club chileno, con sede en Concepción y parte de la élite nacional?",
        "respuesta": "Universidad de Concepcion"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club ecuatoriano que destaca por su cantera y tradición en la Serie A local?",
        "respuesta": "Universidad Catolica del Ecuador"
      },
      {
        "pregunta": "¿País sudamericano que ganó las dos primeras Copas del Mundo (1930 y 1950) y es conocido como 'La Celeste'?",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el organismo rector del fútbol europeo, encargado de organizar competiciones como la Champions League y la Eurocopa? (Sigla)",
        "respuesta": "UEFA"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la ciudad homónima, en la región de Friuli-Venecia Julia, que viste de blanco y negro?",
        "respuesta": "Udinese Calcio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor central francés del Bayern Múnich, conocido por su fortaleza física y velocidad? (Dayot...)",
        "respuesta": "Upamecano"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del legendario arquero argentino, campeón del mundo en 1978, apodado 'El Pato'?",
        "respuesta": "Ubaldo Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor francés, campeón del mundo en 2018, que jugó en el FC Barcelona y actualmente milita en el Lille OSC? (Samuel...)",
        "respuesta": "Umtiti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la ciudad de Santa Fe, Argentina, cuyo clásico rival es Colón y viste de rojo y blanco?",
        "respuesta": "Unión de Santa Fe"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué prenda distintiva utilizan los jugadores de cada equipo para identificarse en el campo de juego?",
        "respuesta": "Uniforme"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de fútbol de la Premier League que juega sus partidos de local en el estadio Old Trafford?",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país africano que tiene como capital Kampala y cuya selección es conocida como 'The Cranes'?",
        "respuesta": "Uganda"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: ¿Apellido del ex delantero argentino que fue máximo goleador de la selección argentina hasta ser superado por Messi?",
        "respuesta": "Batistuta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué término se utiliza para describir a un futbolista que puede desempeñarse eficazmente en múltiples posiciones?",
        "respuesta": "Utilitario"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE U: ¿Club italiano de Turín conocido como 'La Vecchia Signora'?",
        "respuesta": "Juventus"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "V",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE V: Apellido del futbolista argentino campeón del mundo 2022 (Julián...)",
        "respuesta": "Alvarez"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene V: Delantero mexicano, estrella en la MLS y reconocido por su capacidad goleadora",
        "respuesta": "Carlos Vela"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE V: Apellido del mediocampista español Golden Boy 2022.",
        "respuesta": "Gavi"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE V: Apellido del mediocampista croata del Manchester City.",
        "respuesta": "Kovacic"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor neerlandés, capitán del Liverpool.",
        "respuesta": "Van Dijk"
      },
      {
        "pregunta": "Club español de la Comunidad Valenciana conocido como 'Submarino Amarillo'.",
        "respuesta": "Villarreal"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del futbolista brasileño del Real Madrid, conocido por su velocidad y regate.",
        "respuesta": "Vinicius Junior"
      },
      {
        "pregunta": "Club español de la ciudad homónima, finalista de Champions en 2000 y 2001.",
        "respuesta": "Valencia"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista uruguayo del Real Madrid, apodado 'Pajarito'.",
        "respuesta": "Valverde"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista chileno que jugó en Juventus, Bayern y Barcelona, actualmente en Colo-Colo.",
        "respuesta": "Vidal"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero inglés, campeón de Premier con Leicester City.",
        "respuesta": "Vardy"
      },
      {
        "pregunta": "Defensor francés campeón del mundo 2018, ex Manchester United, agente libre.",
        "respuesta": "Varane"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista neerlandés que jugó en Manchester United y Arsenal (Robin...).",
        "respuesta": "Van Persie"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista italiano que jugó en el PSG, actualmente en Al-Arabi.",
        "respuesta": "Verratti"
      },
      {
        "pregunta": "Club argentino del barrio de Liniers, campeón de la Libertadores 1994.",
        "respuesta": "Velez Sarsfield"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido de la 'Brujita', ex jugador de Estudiantes, Lazio y Manchester United.",
        "respuesta": "Veron"
      },
      {
        "pregunta": "Club brasileño histórico de Río de Janeiro",
        "respuesta": "Vasco da Gama"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero italiano que brilló en el Inter de Milán y la selección italiana a finales de los 90",
        "respuesta": "Vieri"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista francés, campeón del mundo 1998, leyenda del Arsenal.",
        "respuesta": "Vieira"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero italiano que jugó en Inter y Atlético Madrid.",
        "respuesta": "Vieri"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex arquero español leyenda del Barcelona.",
        "respuesta": "Valdés"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero argentino, campeón del mundo 1986 (Jorge...).",
        "respuesta": "Valdano"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero neerlandés, Bota de Oro 2003 (Ruud...).",
        "respuesta": "Van Nistelrooy"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista español, leyenda del Valencia y Barcelona (David...).",
        "respuesta": "Villa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español reconocido en LaLiga por sus hazañas europeas?",
        "respuesta": "Valencia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor neerlandés, figura imponente en la Premier League?",
        "respuesta": "Virgil van Dijk"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista chileno, reconocido por su garra y liderazgo en la selección nacional?",
        "respuesta": "Vidal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista italiano, artífice del juego en el PSG con pases precisos?",
        "respuesta": "Verratti"
      },
      {
        "pregunta": "Delantero brasileño del Real Madrid",
        "respuesta": "Vinicius Junior"
      },
      {
        "pregunta": "Club español donde jugaron Rodrigo de Paul y Pablo Aimar",
        "respuesta": "Valencia"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE V: Ex mediocampista español leyenda del Barcelona. Usaba la 6.",
        "respuesta": "Xavi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor neerlandés, capitán del Liverpool FC y de la selección de Países Bajos, considerado uno de los mejores centrales del mundo? (Virgil...)",
        "respuesta": "van Dijk"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la Comunidad Valenciana, conocido como el 'Submarino Amarillo', que ganó la UEFA Europa League en 2021?",
        "respuesta": "Villarreal CF"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista brasileño del Real Madrid, conocido por su velocidad, regate y capacidad goleadora por la banda izquierda?",
        "respuesta": "Vinícius Júnior"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la ciudad homónima, que ha ganado múltiples títulos de LaLiga y la Copa del Rey, y cuyo estadio es Mestalla?",
        "respuesta": "Valencia CF"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista uruguayo del Real Madrid, conocido por su energía, polivalencia y potente disparo, apodado 'Pajarito'?",
        "respuesta": "Valverde"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del aguerrido mediocampista chileno, conocido como 'El Rey Arturo', que ha jugado en Juventus, Bayern Múnich, FC Barcelona e Inter de Milán?",
        "respuesta": "Vidal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero inglés que fue una figura clave en el histórico título de Premier League del Leicester City en 2016? (Jamie...)",
        "respuesta": "Vardy"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del defensor francés, campeón del mundo en 2018, que formó una sólida dupla central con Sergio Ramos en el Real Madrid? (Raphaël...)",
        "respuesta": "Varane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex delantero neerlandés, máximo goleador histórico de la selección de Países Bajos, que brilló en el Arsenal y Manchester United? (Robin...)",
        "respuesta": "van Persie"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE V: ¿Apellido del delantero argentino del Manchester City, campeón del mundo en 2022? (Julián...)",
        "respuesta": "Álvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del talentoso mediocampista italiano, figura clave del PSG durante muchos años, conocido por su control del balón y visión de juego? (Marco...)",
        "respuesta": "Verratti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del barrio de Liniers, Buenos Aires, campeón de la Copa Libertadores y la Copa Intercontinental en 1994?",
        "respuesta": "Vélez Sarsfield"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido de la dinastía de futbolistas argentinos (padre e hijo), siendo el hijo, Juan Sebastián, una figura de Estudiantes, Lazio y Manchester United, conocido como 'La Brujita'?",
        "respuesta": "Verón"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE V: ¿Apellido del ex futbolista y entrenador español, leyenda del FC Barcelona como mediocampista?",
        "respuesta": "Xavi Hernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el sistema de arbitraje que utiliza repeticiones de video para ayudar a los árbitros en decisiones cruciales durante un partido? (Sigla)",
        "respuesta": "VAR"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "W",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE W: Apellido del ex defensor alemán campeón del mundo 2014.",
        "respuesta": "Howedes"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE W: Apellido del delantero polaco del Barcelona.",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario técnico francés que dirigió al Arsenal por 22 años.",
        "respuesta": "Wenger"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de la Premier League apodado 'The Wolves'.",
        "respuesta": "Wolverhampton"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex delantero inglés, máximo goleador histórico del Manchester United.",
        "respuesta": "Wayne Rooney"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario exfutbolista liberiano, único Balón de Oro africano (1995).",
        "respuesta": "Weah"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán de la ciudad de Bremen.",
        "respuesta": "Werder Bremen"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista inglés especialista en tiros libres, juega en el West Ham.",
        "respuesta": "Ward-Prowse"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista neerlandés que jugó en Liverpool y PSG, actualmente en Al-Ettifaq.",
        "respuesta": "Wijnaldum"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor inglés del Manchester City (Kyle...).",
        "respuesta": "Walker"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista alemán del Bayer Leverkusen, conocido por su talento joven (Florian...).",
        "respuesta": "Wirtz"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés donde juega Jarrod Bowen.",
        "respuesta": "West Ham United"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés sorprendente, campeón de la FA Cup en 2013 con una campaña épica",
        "respuesta": "Wigan"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista alemán del Bayer Leverkusen.",
        "respuesta": "Wirtz"
      },
      {
        "pregunta": "Estadio nacional de Inglaterra.",
        "respuesta": "Wembley"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex futbolista neerlandés que jugó en Liverpool y PSG.",
        "respuesta": "Wijnaldum"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista belga que jugó en Zenit y Borussia Dortmund.",
        "respuesta": "Witsel"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista inglés del Arsenal (Jack...).",
        "respuesta": "Wilshere"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex delantero inglés que jugó en Arsenal y West Ham (Ian...).",
        "respuesta": "Wright"
      },
      {
        "pregunta": "Club alemán de la Bundesliga.",
        "respuesta": "Wolfsburg"
      },
      {
        "pregunta": "Club inglés de Londres",
        "respuesta": "West Ham United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la Premier League apodado 'Wolves'?",
        "respuesta": "Wolverhampton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del técnico francés que dirigió al Arsenal durante más de 20 años?",
        "respuesta": "Wenger"
      },
      {
        "pregunta": "Máximo goleador histórico del Manchester United.",
        "respuesta": "Wayne Rooney"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario técnico francés que dirigió al Arsenal FC durante 22 años, revolucionando el club y el fútbol inglés? (Arsène...)",
        "respuesta": "Wenger"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la Premier League, con sede en la ciudad homónima de la región de West Midlands, apodado 'The Wolves' (Los Lobos)?",
        "respuesta": "Wolverhampton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex delantero inglés, máximo goleador histórico del Manchester United y de la selección de Inglaterra?",
        "respuesta": "Wayne Rooney"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex futbolista liberiano, único jugador africano en ganar el Balón de Oro (1995), que también fue presidente de su país? (George...)",
        "respuesta": "Weah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán de la ciudad portuaria homónima, en el norte de Alemania, cuatro veces campeón de la Bundesliga?",
        "respuesta": "Werder Bremen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista inglés, especialista en tiros libres y capitán del West Ham United? (James...)",
        "respuesta": "Ward-Prowse"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del futbolista neerlandés que jugó como mediocampista en el Feyenoord, PSV, Liverpool y PSG, actualmente en Al-Ettifaq? (Georginio...)",
        "respuesta": "Wijnaldum"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del veloz lateral derecho inglés del Manchester City y de la selección de Inglaterra? (Kyle...)",
        "respuesta": "Walker"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del talentoso mediocampista ofensivo alemán del Bayer Leverkusen, considerado una de las grandes promesas del fútbol europeo? (Florian...)",
        "respuesta": "Wirtz"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE W: ¿Apellido del delantero polaco, figura del FC Barcelona?",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del este de Londres, cuyos aficionados son conocidos por cantar 'I'm Forever Blowing Bubbles' y que ganó la Conference League en 2023?",
        "respuesta": "West Ham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio nacional de Inglaterra, ubicado en Londres, sede de finales importantes y partidos de la selección?",
        "respuesta": "Wembley"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista belga que ha jugado en Standard de Lieja, Benfica, Zenit, Tianjin Quanjian, Borussia Dortmund y Atlético de Madrid? (Axel...)",
        "respuesta": "Witsel"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE W: ¿Apellido del futbolista alemán, campeón del mundo en 2014, que fue una leyenda del Bayern Múnich? (Bastian...)",
        "respuesta": "Schweinsteiger"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "X",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: Futbolista chileno que jugó en Barcelona, Arsenal, Man. United e Inter, actualmente en Udinese.",
        "respuesta": "Alexis Sanchez"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: Nombre completo del lateral brasileño que jugó en Man United, actualmente en Botafogo.",
        "respuesta": "Alex Telles"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: Apellido del lateral inglés del Liverpool.",
        "respuesta": "Alexander-Arnold"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: Apellido del futbolista alemán que jugó en PSG y Schalke 04, actualmente en Qatar.",
        "respuesta": "Draxler"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: Apellido del futbolista alemán del PSG.",
        "respuesta": "Draxler"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: Futbolista portugués que jugó en Atlético Madrid y Chelsea.",
        "respuesta": "Joao Felix"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: Exfutbolista argentino, compañero de Mascherano en Liverpool y selección.",
        "respuesta": "Maxi Rodriguez"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: Nombre del país donde se jugó el Mundial 1986.",
        "respuesta": "Mexico"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del exfutbolista y ex técnico español, leyenda del mediocampo del Barcelona.",
        "respuesta": "Xavi Hernandez"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del exfutbolista español, actual técnico del Bayer Leverkusen, campeón del mundo 2010.",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista suizo del Bayer Leverkusen.",
        "respuesta": "Xhaka"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del futbolista neerlandés que juega en Leipzig, cedido por el PSG.",
        "respuesta": "Xavi Simons"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista español, técnico campeón invicto con Bayer Leverkusen.",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista español, leyenda y ex técnico del Barcelona.",
        "respuesta": "Xavi Hernandez"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista suizo, capitán del Arsenal, actualmente en Leverkusen.",
        "respuesta": "Xhaka"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista español del Real Madrid.",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista español que brilló en el Barcelona y la selección española, ex entrenador del Barcelona?",
        "respuesta": "Xavi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero neerlandés que jugó en PSG y actualmente está en el Leipzig?",
        "respuesta": "Xavi Simons"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista español campeón del mundo en 2010 que jugó en el Real Madrid y Liverpool?",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Mediocampista español, técnico del Bayer Leverkusen campeón invicto 2023/24?",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista español que jugó en el Barcelona y la selección española",
        "respuesta": "Xavi Hernandez"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista español que jugó en el Real Madrid y el Bayern Munich",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "Apodo del club Boca Juniors.",
        "respuesta": "Xeneize"
      },
      {
        "pregunta": "Mediocampista español ex Barcelona, campeón del mundo 2010, conocido por su visión de juego.",
        "respuesta": "Xavi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista y entrenador español, leyenda del FC Barcelona, conocido por su visión de juego y pases precisos, que también dirigió al club catalán?",
        "respuesta": "Xavi Hernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista español, campeón del mundo en 2010 y de múltiples Champions League, que jugó en la Real Sociedad, Liverpool, Real Madrid y Bayern Múnich, y actualmente es un exitoso entrenador?",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista suizo, conocido por su potente disparo y liderazgo, que ha jugado en el Borussia Mönchengladbach, Arsenal y actualmente en el Bayer Leverkusen? (Granit...)",
        "respuesta": "Xhaka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del joven y talentoso futbolista neerlandés, formado en la cantera del FC Barcelona, que ha jugado en el PSG y PSV, y actualmente está cedido en el RB Leipzig?",
        "respuesta": "Xavi Simons"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: ¿Nombre del país que fue sede del Mundial de 1986, ganado por Argentina?",
        "respuesta": "México"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apodo con el que se conoce a los aficionados y al club Boca Juniors de Argentina?",
        "respuesta": "Xeneize"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué letra del alfabeto griego se utiliza a veces para referirse a una incógnita o a un jugador \"factor X\" en el fútbol?",
        "respuesta": "X"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: ¿Nombre del futbolista portugués, delantero del Atlético de Madrid, cedido al FC Barcelona en la temporada 2023-24?",
        "respuesta": "João Félix"
      },
      {
        "pregunta": "¿Ex mediocampista español, campeón del mundo y de Europa, conocido por su inteligencia táctica y precisión en el pase, que desarrolló gran parte de su carrera en el Real Madrid y Bayern Múnich? (Nombre de pila)",
        "respuesta": "Xabi"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: ¿EX mediocampista argentino que jugó en Newell's, Espanyol, Atlético de Madrid y Liverpool?",
        "respuesta": "Maxi Rodríguez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país europeo, cuya capital es Luxemburgo, tiene una selección de fútbol que compite en las clasificatorias de la UEFA?",
        "respuesta": "Luxemburgo"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE X: ¿Apellido del lateral inglés del Liverpool, conocido por sus precisos centros?",
        "respuesta": "Alexander-Arnold"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Y",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Club alemán campeón invicto de la Bundesliga 2023-24.",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Club alemán más ganador de la Bundesliga.",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Nombre del club alemán más laureado.",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Club alemán donde juega Xabi Alonso.",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Apellido del legendario futbolista y técnico neerlandés.",
        "respuesta": "Cruyff"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Apellido del mediocampista belga del Man City.",
        "respuesta": "De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Apellido del futbolista ucraniano del Chelsea.",
        "respuesta": "Mudryk"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Apellido del ex defensor español campeón del mundo 2010.",
        "respuesta": "Puyol"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: Ex delantero inglés máximo goleador del Man United.",
        "respuesta": "Rooney"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: País sudamericano cuya selección ha ganado dos Mundiales",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "Contiene Y: País sudamericano bicampeón del mundo",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario arquero ruso, el único arquero en ganar el Balón de Oro.",
        "respuesta": "Yashin"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex mediocampista marfileño, figura del Manchester City campeón de Premier League.",
        "respuesta": "Yaya Toure"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del defensor colombiano que jugó en Palmeiras, Barcelona y Everton, actualmente en Cagliari.",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista ucraniano que jugó en Borussia Dortmund y West Ham, actualmente en Dinamo Kiev.",
        "respuesta": "Yarmolenko"
      },
      {
        "pregunta": "Arquero suizo del Inter de Milán.",
        "respuesta": "Yann Sommer"
      },
      {
        "pregunta": "Futbolista belga que jugó en Atlético Madrid, actualmente en Al-Shabab (Yannick...).",
        "respuesta": "Yannick Carrasco"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor colombiano, capitán de su selección, jugó en Milan, River y se retiró en San Lorenzo.",
        "respuesta": "Yepes"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex arquero ruso, único Balón de Oro en su puesto.",
        "respuesta": "Yashin"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del mediocampista marfileño ex Man City y Barcelona.",
        "respuesta": "Yaya Touré"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del defensor colombiano ex Everton.",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero ucraniano del Girona.",
        "respuesta": "Yaremchuk"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex mediocampista marfileño, figura del Manchester City.",
        "respuesta": "Yaya Toure"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del defensor colombiano que jugó en Palmeiras y Everton.",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista marfileño que brilló en el Manchester City y Barcelona?",
        "respuesta": "Yaya Toure"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor del Everton destacado en 2021?",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      },
      {
        "pregunta": "Arquero suizo del Inter de Milán.",
        "respuesta": "Yann Sommer"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor colombiano ex Everton.",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista marfileño ex Man City.",
        "respuesta": "Yaya Touré"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero ruso, el único guardameta en la historia en ganar el Balón de Oro (1963), conocido como 'La Araña Negra'? (Lev...)",
        "respuesta": "Yashin"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex mediocampista marfileño, figura clave en el Manchester City con el que ganó múltiples títulos de la Premier League, y también jugó en el FC Barcelona?",
        "respuesta": "Yaya Touré"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del defensor central colombiano, conocido por su altura y goles de cabeza, que ha jugado en Palmeiras, FC Barcelona, Everton y actualmente en el Cagliari?",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del extremo ucraniano que ha jugado en el Dinamo de Kiev, Borussia Dortmund, West Ham United y actualmente en el Al Ain? (Andriy...)",
        "respuesta": "Yarmolenko"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del experimentado arquero suizo que ha jugado en el Borussia Mönchengladbach, Bayern Múnich e Inter de Milán?",
        "respuesta": "Yann Sommer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del futbolista belga, extremo o carrilero, que jugó en el AS Mónaco, Atlético de Madrid y Dalian Professional, actualmente en el Al-Shabab? (Yannick...)",
        "respuesta": "Yannick Carrasco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor colombiano, capitán de su selección, que jugó en River Plate, Nantes, PSG, Chievo Verona y AC Milan? (Mario...)",
        "respuesta": "Yepes"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: ¿Club alemán donde Xabi Alonso fue entrenador y con el que ganó la Bundesliga de forma invicta?",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre del estadio principal de Yokohama, Japón, que fue sede de la final de la Copa Mundial de la FIFA 2002?",
        "respuesta": "Estadio Internacional de Yokohama"
      },
      {
        "pregunta": "¿País de Asia Occidental cuya selección nacional de fútbol ha participado en la Copa Asiática y en las eliminatorias mundialistas?",
        "respuesta": "Yemen"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: ¿Apellido del mediocampista belga del Manchester City, conocido por su visión de juego?",
        "respuesta": "De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: ¿País sudamericano cuya selección ha ganado dos Copas del Mundo y viste de celeste?",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Y: ¿Apellido del legendario futbolista y entrenador neerlandés, asociado con el 'Fútbol Total'?",
        "respuesta": "Cruyff"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Z",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "CONTIENE Z: Apellido del delantero francés Balón de Oro 2022.",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Z: Apellido del mediocampista argentino campeón del mundo 2022 (Enzo...).",
        "respuesta": "Fernandez"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Z: Apellido del futbolista belga ex Chelsea y Real Madrid.",
        "respuesta": "Hazard"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del exfutbolista y técnico francés, leyenda del Real Madrid.",
        "respuesta": "Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo del ex delantero sueco de gran trayectoria y personalidad.",
        "respuesta": "Zlatan Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del legendario ex defensor argentino, capitán histórico del Inter de Milán.",
        "respuesta": "Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista polaco que jugó en el Napoli, actualmente en Inter.",
        "respuesta": "Zielinski"
      },
      {
        "pregunta": "Club español de la región de Aragón.",
        "respuesta": "Zaragoza"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor argentino que jugó en San Lorenzo, Espanyol y Manchester City.",
        "respuesta": "Zabaleta"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero colombiano que jugó en Atalanta, actualmente en Torino.",
        "respuesta": "Zapata"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista marroquí que jugó en el Chelsea, actualmente en Galatasaray.",
        "respuesta": "Ziyech"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex defensor italiano, campeón del mundo 2006.",
        "respuesta": "Zambrotta"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del defensor ucraniano del Arsenal.",
        "respuesta": "Zinchenko"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero neerlandés que jugó en el Bayern Munich y Bologna, actualmente en Manchester United.",
        "respuesta": "Zirkzee"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista de Racing y River.",
        "respuesta": "Zuculini"
      },
      {
        "pregunta": "Nombre completo de 'Zizou'",
        "respuesta": "Zinedine Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex mediocampista neerlandés que jugó en el Ajax y PSV.",
        "respuesta": "Zenden"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del futbolista marroquí que jugó en Chelsea (Hakim...).",
        "respuesta": "Ziyech"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del delantero colombiano del Torino.",
        "respuesta": "Zapata"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del ex arquero italiano, campeón del mundo 1982.",
        "respuesta": "Zoff"
      },
      {
        "pregunta": "Apellido del mediocampista francés leyenda del Real Madrid y la Juventus",
        "respuesta": "Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdelantero sueco destacado en Europa?",
        "respuesta": "Zlatan Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español histórico de Aragón?",
        "respuesta": "Zaragoza"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral derecho argentino ex Manchester City?",
        "respuesta": "Zabaleta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista argentino ex Racing y River? Su hermano Franco también es futbolista?",
        "respuesta": "Zuculini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la leyenda francesa del Real Madrid?",
        "respuesta": "Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero colombiano Duván?",
        "respuesta": "Zapata"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de 'Zizou'?",
        "respuesta": "Zinedine Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensa italiano, campeón del mundo en 2006, que jugó en la Juventus y Barcelona?",
        "respuesta": "Zambrotta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensa argentino que fue capitán del Inter de Milán durante más de una década?",
        "respuesta": "Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex defensor argentino, capitán del Inter campeón de la Champions 2010?",
        "respuesta": "Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex futbolista y entrenador francés, leyenda del Real Madrid como jugador (ganador del Balón de Oro 1998) y como técnico (ganador de tres Champions League consecutivas)? (Zinédine...)",
        "respuesta": "Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Nombre completo del ex delantero sueco, conocido por su imponente físico, goles acrobáticos y controversial personalidad, que jugó en numerosos grandes clubes europeos?",
        "respuesta": "Zlatan Ibrahimović"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario ex defensor argentino, capitán histórico del Inter de Milán durante más de una década, con el que ganó la Champions League en 2010? (Javier...)",
        "respuesta": "Zanetti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del mediocampista polaco, conocido por su técnica y llegada al área, que ha jugado en el Empoli, Napoli e Inter de Milán? (Piotr...)",
        "respuesta": "Zieliński"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la región de Aragón, con sede en la ciudad homónima, que ha ganado múltiples Copas del Rey y una Recopa de Europa?",
        "respuesta": "Real Zaragoza"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor argentino que jugó como lateral derecho en San Lorenzo, Espanyol, Manchester City y West Ham United, siendo internacional con Argentina? (Pablo...)",
        "respuesta": "Zabaleta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del delantero colombiano, conocido por su potencia física y capacidad goleadora, que ha jugado en Estudiantes, Napoli, Sampdoria, Udinese, Atalanta y Torino? (Duván...)",
        "respuesta": "Zapata"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del talentoso futbolista marroquí, extremo o mediapunta, conocido por su educada pierna izquierda, que ha jugado en el Ajax, Chelsea y actualmente en el Galatasaray? (Hakim...)",
        "respuesta": "Ziyech"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del ex defensor italiano, campeón del mundo en 2006, que podía jugar en ambas bandas y que militó en Juventus, FC Barcelona y AC Milan? (Gianluca...)",
        "respuesta": "Zambrotta"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Z: ¿Apellido del delantero francés, Balón de Oro en 2022, que fue figura del Real Madrid?",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del versátil futbolista ucraniano que juega como lateral izquierdo o mediocampista en el Arsenal FC? (Oleksandr...)",
        "respuesta": "Zinchenko"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del joven delantero neerlandés que ha jugado en el Bayern Múnich, Parma, Bologna y actualmente en el Manchester United? (Joshua...)",
        "respuesta": "Zirkzee"
      },
      {
        "pregunta": "¿País africano cuya selección nacional es conocida como 'Chipolopolo' y que sorprendió ganando la Copa Africana de Naciones en 2012?",
        "respuesta": "Zambia"
      },
      {
        "pregunta": "CONTIENE Z: ¿Apellido del mediocampista alemán del Real Madrid y Arsenal, campeón del mundo en 2014?",
        "respuesta": "Özil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Apellido del legendario arquero italiano, campeón del mundo en 1982 a los 40 años, que jugó la mayor parte de su carrera en la Juventus? (Dino...)",
        "respuesta": "Zoff"
      }
    ]
  }
]